[
  {
    "questionNum": 7001,
    "questionText": " 1972ൽ ചംബൽ കൊള്ളത്തലവനായ മാധവ് സിംഗും അനുചരരും ആയുധംവച്ച് കീഴടങ്ങിയത് ഏത് ദേശീയ നേതാവിന് മുന്നിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7002,
    "questionText": " ജീസസിന്റെ കല്പനകൾ (Percepts of Jesus) എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 7003,
    "questionText": " നേന്ത്ര പഴം,ചുവന്നുള്ളി,ചോക്ലേറ്റ് ഇവയിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7004,
    "questionText": " കുന്നലക്കോനാതിരി എന്ന ബിരുദം സ്വീകരിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സാമൂതിരിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7005,
    "questionText": " വടക്ക് പടിഞ്ഞാറൻ പ്രവിശ്യകളിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7006,
    "questionText": " ഡോട്ട് ചികിത്സ ഏതു രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 7007,
    "questionText": " DOTS-ന്റെ പൂർണ രൂപം- ",
    "answerText": " Directly Observed Treatment Short Course"
  },
  {
    "questionNum": 7008,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ രോഗി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 7009,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തവണ രാജ്യസഭാംഗമായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.വി.അബ്ദുള്ളക്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 7010,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " അതിരപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 7011,
    "questionText": " അഹിന്ദുക്കളെ ഹിന്ദുമതത്തിലേക്ക് പരിവർത്തനം ചെയ്യുന്നതിനുവേണ്ടി രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 7012,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ആണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7013,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  വിത്ത് യു ആൾ ദ വേ ? ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 7014,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാതെ സൂക്ഷിക്കാൻ രക്തബാങ്കുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം സിട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7015,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ കണക്കുകൾ പ്രകാരം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ മരിക്കാൻ കാരണമാകുന്ന രോഗമാണ് ",
    "answerText": " ക്ഷയം. "
  },
  {
    "questionNum": 7016,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് നഗരം? ",
    "answerText": " നാഗ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 7017,
    "questionText": " ‘ബുദ്ധചരിതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7018,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ക്ഷയരോഗ ബാധിതരുള്ള രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7019,
    "questionText": " ഹികാത്ത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 7020,
    "questionText": " ചിട്ടി ബാബു ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വീണ "
  },
  {
    "questionNum": 7021,
    "questionText": " ക്ഷയ രോഗ ചികിത്സയ്ക്കു ഉപയോഗിക്കുന്ന ആന്റിബയോറ്റിക്- ",
    "answerText": " സ്‌ട്രേപ്റ്റോ മൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7022,
    "questionText": " മെഴ്സിഡസ് ബെൻസ് കാറുകൾ നിർമിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 7023,
    "questionText": " ക്ഷയ രോഗാണുവിനെ കണ്ടെത്തിയത്- ",
    "answerText": " റോബർട്ട് കോക് "
  },
  {
    "questionNum": 7024,
    "questionText": " മഷ്‌റൂംക്കൾച്ചർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കൂൺകൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 7025,
    "questionText": " ക്ഷയ രോഗത്തിനെതിരെ നൽകുന്ന വാക്‌സിൻ- ",
    "answerText": " ബി.സി.ജി( ബാസിലാസ് കാർമ്മിറ്റി ഗ്യൂറിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 7026,
    "questionText": " മാതൃഭൂമി പത്രം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1923 (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 7027,
    "questionText": " പ്രകൃതി ചരിത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ റേ "
  },
  {
    "questionNum": 7028,
    "questionText": " 'ഋതുക്കളുടെ കവി' എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 7029,
    "questionText": " ലോക ക്ഷയ രോഗ ദിനം- ",
    "answerText": " മാർച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 7030,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗം പകരുന്നത്- ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 7031,
    "questionText": " ജീവികളെ തരം തിരിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖയാണ്? ",
    "answerText": " ടാക്സോണമി "
  },
  {
    "questionNum": 7032,
    "questionText": " ക്ഷയത്തിനു കാരണമാകുന്ന രോഗാണു- ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടിറിയം ട്യൂബിർ ക്യൂലോസിസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7033,
    "questionText": " 1964ലെ സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നിരസിച്ച ഫ്രഞ്ച് ചിന്തകൻ കൂടിയായ സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " ജീൻ പോൾ സാർത്ര് "
  },
  {
    "questionNum": 7034,
    "questionText": " കോക് ഡിസീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്. ",
    "answerText": " ക്ഷയരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 7035,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷനെതിരെ നടന്ന ലാത്തിച്ചാർജിൽ കൊല്ലപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്‌പതറായി "
  },
  {
    "questionNum": 7036,
    "questionText": " ഒരു ലോഹത്തെ അടിച്ചു പരത്തി ഷീറ്റുകളാക്കാൻ സാധിക്കുന്ന സവിശേഷത? ",
    "answerText": " മാലിയബിലിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 7037,
    "questionText": " മുസ്ലിം വിഭാഗങ്ങൾക്ക് പ്രത്യേക മണ്ഡലങ്ങൾ അനുവദിച്ച ഭരണപരിഷ്കാരം? ",
    "answerText": " മിന്റോ മോർലി ഭരണപരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7038,
    "questionText": " ഏതു മലയാള എഴുത്തുകാരന്റെ ആത്മകഥയാണ് നഷ്ടജാതകം? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7039,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്ന രാജാവ് ഭരണം നടത്തുന്ന ലോകത്തിലെ ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7040,
    "questionText": " ചിന്നസ്വാമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7041,
    "questionText": " ഇവയിൽ ഡി.ൻ.എ-യിൽ കാണപെടാത്ത നൈട്രാജൻ ബെസ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " യുറസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7042,
    "questionText": " ജീവികൾക്ക് പേരിടാനുള്ള ശ്രമങ്ങൾക്ക് തുടക്കമിട്ടത്? ",
    "answerText": " കാൾലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7043,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ലളിതകലാ അക്കാഡമി (1954) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 7044,
    "questionText": " ഒരു ജീവിയുടെ ജനിതക ഘടനയിൽ ഇച്ഛാനുസരണം മാറ്റം വരുത്താനുള്ള സാങ്കേതിക വിദ്യ ഏതു? ",
    "answerText": " ജനെറ്റിക് എന്ജിനീറിഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7045,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന്റെ മഞ്ഞ നിറത്തിന് കാരണമെന്ത്? ",
    "answerText": " യൂറോക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 7046,
    "questionText": " ഒരു പ്രായപൂർത്തിയായ മനുഷ്യന്റെ ശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്റെ അളവ് എത്ര? ",
    "answerText": " 5 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 7047,
    "questionText": " ആദ്യമലയാള സിനിമാസ്കോപ്പ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " തച്ചോളി അമ്പു - 1978 "
  },
  {
    "questionNum": 7048,
    "questionText": " കോപ്പർനിക്കസിന്റെ സൗരകേന്ദ്രവാദം അംഗീകരിക്കുകയും വൃത്താകൃത ഭ്രമണപഥവാദം തള്ളുകയും ചെയ്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 7049,
    "questionText": " കാർഷിക മേഖലയിലെ നീല വിപ്ലവം ഏതു ഉൽപ്പന്നത്തിന്റെ വികസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7050,
    "questionText": " 2013ലെ വൈദ്യ ശാസ്ത്ര നൊബേലിന് അര്ഹമായത് എന്തിന്റെ കണ്ടുപിടുത്തമാണ്? ",
    "answerText": " കോശങ്ങളിലെ കാർഗോ സംവിധാനം. "
  },
  {
    "questionNum": 7051,
    "questionText": " താഴെ പറയുന്നവയിൽ ആന്റി പൈറേറ്റുകൾ എന്ന വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നത് ഏതു? ",
    "answerText": " പാരാസെറ്റമോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7052,
    "questionText": " ആദ്യനാരോഗേജ് റെയിൽപാത? ",
    "answerText": " ബറോഡ സ്റ്റേറ്റ് റെയിൽവേ; 1862 "
  },
  {
    "questionNum": 7053,
    "questionText": " രണ്ടാം ഗൾഫ് യുദ്ധം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2003 മാർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 7054,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 7055,
    "questionText": " 2006ൽ കോമൺവെൽത്തിൽ നിന്നും പുറത്തായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിജി "
  },
  {
    "questionNum": 7056,
    "questionText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കാസ്റ്റോറിയ (ഗ്രീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7057,
    "questionText": " ടൂറിസം വ്യവസായമായി കേരളം അംഗീകരിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 7058,
    "questionText": " ഏറ്റവും പൊക്കം കൂടിയ സപുഷ്പിയായ സസ്യമേത്? ",
    "answerText": " യ്യൂകാലിപ്റ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7059,
    "questionText": " താഴെ പറയുന്നവയിൽ സങ്കര വർഗം പശു ഏതു? ",
    "answerText": " സുനന്ദിനി "
  },
  {
    "questionNum": 7060,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1968 മാർച്ച് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 7061,
    "questionText": " ഏതു രോഗത്തിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമമാണ് ബോവൈൻ സ്പോഞ്ചി ഫോം എൻസഫോപതി? ",
    "answerText": " ഭ്രാന്തി പശു രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 7062,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജയെ 'കേരളസിംഹം' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർദാർ.കെ.എം.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7063,
    "questionText": " കോടതിയിൽ നേരിട്ട് ഹാജരാകുന്നതിൽ നിന്നും തിരുവിതാംകൂർ രാജാക്കൻമാർ ഒഴിവാക്കിയാരുന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 7064,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡവലപ്പ്മെന്‍റ് കൗൺസിലിന് പകരമായി രൂപം കൊണ്ട സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഗവേണിംഗ് കൗൺസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7065,
    "questionText": " ഡോ.പൽപ്പു (1863- 1950) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1863 നവംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 7066,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കണ്ടെയിനർ കപ്പൽ എത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി (പ്രസിഡന്‍റ് ടൈലർ എന്ന കപ്പൽ 1973 ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 7067,
    "questionText": " എക്‌സ്‌ റേ കണ്ടുപിടിച്ചതിന് 1901ൽ ഭൗതികശാസ്ത്ര നോബൽ സമ്മാനത്തിനർഹനായത്? ",
    "answerText": " വില്യം റോൺജൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7068,
    "questionText": " ബി.ടി.വഴുതനയിലെ ബി.ടി.യുടെ പൂർണ രൂപം? ",
    "answerText": " ബേസിലസ്‌ തുറിൻജിയൻസിസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7069,
    "questionText": " എലി പനിയ്ക്കു കാരണമായ സൂക്ഷ്മ ജീവി? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7070,
    "questionText": " ആദ്ധ്യാത്മരാമായണം കിളിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7071,
    "questionText": " ശ്വസന വാതകങ്ങളുടെ സംവഹനത്തിനു സഹായിക്കുന്ന രക്തത്തിലെ ഘടകം ഏതു? ",
    "answerText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7072,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ ഇസ്ലാമിക റിപ്പബ്ളിക്കായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1956 മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 7073,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ എയ്ഡ്സ് രോഗത്തിന് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമണ് ഇമ്മ്യൂണോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7074,
    "questionText": " കനിഷ്‌ക്കന്റെ സദസിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രസിദ്ധ ആയുർവേദ പണ്ഡിതന്മാരിൽ ഒരാളാണ് ? ",
    "answerText": " ചരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7075,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 7076,
    "questionText": " ഒരു ആവാസ വ്യവസ്ഥയിലെ ഉല്പാദകർ എന്നറിയപ്പെടുന്നവ ഏതു? ",
    "answerText": " ഹരീത സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7077,
    "questionText": " ജിപ്സത്തെ 125° C ൽ ചൂടാക്കുമ്പോൾ ലഭിക്കുന്ന ഉത്പന്നം? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7078,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധത്തില്‍ ഷേര്‍ഷ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7079,
    "questionText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മയുടെ നിര്യാണത്തിൽ ദുഖിച്ച് കുമാരനാശാൻ രചിച്ച വിലാപ കാവ്യം? ",
    "answerText": " പ്രരോദനം "
  },
  {
    "questionNum": 7080,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്ററ്റിസ് ബി പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " രക്തത്തിലൂടെയും ശരീര ദ്രവ്യങ്ങളിലൂടെയും "
  },
  {
    "questionNum": 7081,
    "questionText": " യമുനാനദി ഗംഗയുമായി ചേരുന്നത് എവിടെ െവച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7082,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ പ്രവർത്തനങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പ0നങ്ങൾക്ക് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മെൽവിൻ കാൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7083,
    "questionText": " പ്രഥമ ശ്രീനാരായണ ഗുരു ഗ്ലോബൽ സെക്കുലർ & പീസ് അവാർഡ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7084,
    "questionText": " ഉറക്കത്തെകുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്‌ത്ര ശാഖാ? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പ്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7085,
    "questionText": " ഹരിയാനയിലെ ഏകനദി? ",
    "answerText": " ഘഗ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 7086,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ 70 mm ചിത്രം? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 7087,
    "questionText": " നോർത്തേൺ റൊഡേഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7088,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിനനുസരിച്ചു സസ്യങ്ങളെ പ്രതികരണങ്ങൾക്കു സജ്ജമാകുന്ന വർണ്ണക പ്രോടീൻ? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റോക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 7089,
    "questionText": " ബാബറെ ഇന്ത്യ ആക്രമിക്കുന്നതിനായി ക്ഷണിച്ച പഞ്ചാബിലെ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ദൗലത്‌ഖാൻ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 7090,
    "questionText": " സിലവർ ഫിഷ് ഏതു വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഷടപദം "
  },
  {
    "questionNum": 7091,
    "questionText": " 'കൊട്ടിയൂര്‍ ഉത്സവപ്പാട്ട്' രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7092,
    "questionText": " മെർക്കുറി ശുദ്ധീകരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ബാഷ്പീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7093,
    "questionText": " പിസികൾച്ചർ ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മൽസ്യ കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 7094,
    "questionText": " എ,ബി,ഒ രക്ത ഗ്രൂപ്പുകൾ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രഞ്ൻ? ",
    "answerText": " കാൾ ലാൻഡ് സ്റ്റൈനെർ⁠⁠⁠⁠ "
  },
  {
    "questionNum": 7095,
    "questionText": " 2014 ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്ര നേമാഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 7096,
    "questionText": " വിഷമദൃഷ്ടി (അസ്റ്റിഗ്മാറ്റിസം ) പരിഹരിക്കുന്നതിനുള്ള ലെൻസ്? ",
    "answerText": " സിലിൻഡ്രിക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7097,
    "questionText": " 2015 ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 7098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7099,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7100,
    "questionText": " 2016 ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ശംഖ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 7101,
    "questionText": " പാറ്റാ ഗുളികയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " നാഫ്ത്തലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7102,
    "questionText": " 2012 ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സുഗത കുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 7103,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കേന്ദ്ര ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7104,
    "questionText": " ദേവരാജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 7105,
    "questionText": " 2013 ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 7106,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികളില്‍ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7107,
    "questionText": " നരവംശശാസ്ത്രത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ആന്ത്രോ പോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7108,
    "questionText": " മോത്തി മസ്ജിദ് പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7109,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റുപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7110,
    "questionText": " ഷേർഷാ സൂരിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഫരീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7111,
    "questionText": " പെൻഷനേഴ്‌സ് പാരഡൈസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 7112,
    "questionText": " വെളുത്ത സിംഹങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൂർഗർ നാഷണൽ പാർക്ക് - സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7113,
    "questionText": " ‘ഓർക്കുക വല്ലപ്പോഴും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7114,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിൽ ബുദ്ധനദിയിലെ വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " ലോധ് വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 7115,
    "questionText": " ന്യക്ലിയസിലെ പ്രോട്ടോൺ; ന്യൂട്രോൺ എന്നിവയുടെ പിണ്ഡത്തിനു പറയുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആറ്റോമി‌ക മാസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 7116,
    "questionText": " മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തിന് തമിഴ്നാട് എന്ന പേര് നൽകിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 7117,
    "questionText": " 2014 ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " വീരപ്പ മൊയ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 7118,
    "questionText": " നാകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7119,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സുരിനാം "
  },
  {
    "questionNum": 7120,
    "questionText": " 2015 ലെ സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " പദ്മ സച്ചിദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 7121,
    "questionText": " 2013 ലെ ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഗുൽസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7122,
    "questionText": " കൊച്ചി;തിരു-കൊച്ചി;കേരള നിയമസഭ; ലോക്സഭ;രാജ്യസഭ എന്നിവയില്‍ അംഗമായ ഒരേ ഒരുവ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.കരുണാകരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7123,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ പണയപ്പെട്ട കൊമ്പ് എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 7124,
    "questionText": " ജൈനമതക്കാരുടെ പുണ്യനദി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രജുപാലിക നദി "
  },
  {
    "questionNum": 7125,
    "questionText": " കള്ളിച്ചെല്ലമ്മ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7126,
    "questionText": " ആത്മകഥ രചിച്ച ആദ്യത്തെ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7127,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " അന്നാചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 7128,
    "questionText": " 2014 ലെ ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ശശി കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7129,
    "questionText": " മഹാകാളി ഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 7130,
    "questionText": " 2015 ലെ ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " മനോജ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7131,
    "questionText": " ചരകസംഹിത രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചരക "
  },
  {
    "questionNum": 7132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7133,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7134,
    "questionText": " 2014 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 7135,
    "questionText": " 2015 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7136,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി ജനിത എഞ്ചിനീയറിങ്ങിലൂടെ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് B വാക്സിൻ? ",
    "answerText": " ഷാൻ വാക് -B "
  },
  {
    "questionNum": 7137,
    "questionText": " 2016 ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സി രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7138,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7139,
    "questionText": " 2014 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " പി. നാരായണക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 7140,
    "questionText": " 2015 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7141,
    "questionText": " 2016 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരന് തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 7142,
    "questionText": " മൂന്ന് തലസ്ഥാനങ്ങളുള്ള ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7143,
    "questionText": " സൂര്യനും ഗ്രഹങ്ങളും തമ്മിലുള്ള അകലം അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് ( 1AU = 15 കോടി കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 7144,
    "questionText": " സിഖുകാരെ ഒരു സൈനിക ശക്തിയാക്കി മാറ്റിയ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഹർ ഗോവിന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7145,
    "questionText": " 2013 ലെ ഓടക്കുഴൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ.ആര്. മീര "
  },
  {
    "questionNum": 7146,
    "questionText": " അവകാശികള്‍ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " വിലാസിനി (എം.കെ.മേനോന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 7147,
    "questionText": " രക്ത പര്യയന വ്യവസ്ഥയെ ബാധിക്കുന്ന പാമ്പിൻ വിഷം? ",
    "answerText": " ഹീമോടോക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7148,
    "questionText": " 2014 ലെ ഓടക്കുഴൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " റഫീക്ക് അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7149,
    "questionText": " 2015 ലെ ഓടക്കുഴൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " എസ്. ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 7150,
    "questionText": " ദേവദാസി സമ്പ്രദായം നിരോധിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 7151,
    "questionText": " 2014 ലെ വയലാർ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ.ആര്.മീര "
  },
  {
    "questionNum": 7152,
    "questionText": " 2015 ലെ വയലാർ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രന് "
  },
  {
    "questionNum": 7153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 7154,
    "questionText": " 2016 ലെ വയലാർ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " യു .കെ . കുമാരൻ (കൃതി – തക്ഷൻ കുന്ന് സ്വരൂപം) "
  },
  {
    "questionNum": 7155,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിൽ വച്ച് നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വിവാഹം കഴിച്ച ഓസ്ട്രേലിയൻ വനിത? ",
    "answerText": " എമിലി ഷെങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7156,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ സ്‌പെൻസർ? ",
    "answerText": " നിരണത്ത് രാമപണിക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7157,
    "questionText": " 2014 ലെ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " അശോകൻ ചരുവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7158,
    "questionText": " 2015 മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7159,
    "questionText": " പോസ്റ്റുമോർട്ടത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഓട്ടോപ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 7160,
    "questionText": " 2016 മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ.ജി.ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 7161,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ സര്‍വ്വകലാശാല നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 7162,
    "questionText": " യാത്രികർക്ക് പ്രീയപ്പെട്ട രാജ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7163,
    "questionText": " 2013 J C ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " എം. ടി. വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 7164,
    "questionText": " പേടകം ചൊവ്വയിലിറക്കാൻ വേണ്ടി നാസ വിഭാവനം ചെയ്ത പുതിയ ലാൻഡിങ് സംവിധാനം ? ",
    "answerText": " ആകാശ ക്രെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7165,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 7166,
    "questionText": " 2014 J C ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഐ. വി. ശശി "
  },
  {
    "questionNum": 7167,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വൈറസ്? ",
    "answerText": " പൻഡോറ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7168,
    "questionText": " 2015 J C ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കെ.ജി.ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 7169,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഡെമോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 7170,
    "questionText": " 2016 ഒ വി വിജയൻ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രമതി (കൃതി – രത്നാകരന്റെ ഭാര്യ)⁠⁠⁠⁠ "
  },
  {
    "questionNum": 7171,
    "questionText": " റെയിൽവേ ശ്രുംഖലയിൽ ലോകത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " 4 (യു.എസ്.എ;ചൈന; റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 7172,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഭാഷയിൽ ഹുമയൂൺ എന്ന പേരിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഭാഗ്യവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7173,
    "questionText": " ഫെഡറൽ ബാങ്ക് രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 7174,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറോടുള്ള ആദരസൂചകമായി സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ മിഷൻ (1897; ആസ്ഥാനം: ബേലൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 7175,
    "questionText": " ടുണീഷ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ടുണീഷ്യൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7176,
    "questionText": " പേശികളിൽ കാണുന്ന മാംസ്യം (Protein)? ",
    "answerText": " മയോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7177,
    "questionText": " ഹോം റൂൾ ലീഗ് (1916) - സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " ആനി ബസ്സന്‍റ് ;തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7178,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ എന്ന് നിലവിൽ വന്നു ",
    "answerText": " 1993 ഒക്ടോബർ 12 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 7179,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " കോസ്‌മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7180,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ ചെയർമാനെ നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7181,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ പ്രഥമ ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " രംഗനാഥ മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 7182,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ കാലാവധി ",
    "answerText": " 5വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 70 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7183,
    "questionText": " കോവലന്റെയും കണ്ണകിയുടേയും കഥ പറയുന്ന സംഘ കാല കൃതി? ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7184,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മാനവ് അധികാർ ഭവൻ (ന്യൂ ഡൽഹി ) "
  },
  {
    "questionNum": 7185,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ കൂടാതെ എത്ര സ്ഥിരം അംഗങ്ങൾ ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 7186,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സംസ്ഥാനപക്ഷി? ",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാംബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7187,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ ഇല്ലാത്ത വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7188
  },
  {
    "questionNum": 7189,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി കമ്പോള നിയന്ത്രണവും വില നിയന്ത്രണവും ഏര്‍പ്പെടുത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 7190,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യവകാശ കമ്മിഷൻ കേരളാ സംസ്ഥാനത്ത് നിലവിൽ വന്നത് ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 7191,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിലെ സുവര്‍ണ്ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗുപ്തകാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 7192,
    "questionText": " സിംഹഗർജ്ജനത്തിന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 90 db"
  },
  {
    "questionNum": 7193,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞകാലം ഭരിച്ചിരുന്ന സുല്‍ത്താന്‍ വംശം ? ",
    "answerText": " ഖില്‍ജി വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 7194,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " സിദ്ധാര്‍ത്ഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7195,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ആണവോർജ്ജ ഏജൻസിയുടെ (IAEA) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന (ആസ്ട്രിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 7196,
    "questionText": " ഉരഗജീവികളിൽ ഹൃദയത്തിലെ അറകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 7197,
    "questionText": " ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിന്‍റെ ഇതിഹാസം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 7198,
    "questionText": " രാജരാജ ചോളന്റെ ഭരണ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7199,
    "questionText": " മൺസൂൺ കാറ്റിന്‍റെ ദിശ കണ്ടു പിടിച്ച നാവികൻ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7200,
    "questionText": " കരളിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹെപ്പറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7201,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ 23- തീര്‍ത്ഥങ്കരന്‍ ? ",
    "answerText": " പാര്‍ശ്വനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7202,
    "questionText": " പെൻസിലുകൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാർബണിന്റെ രൂപാന്തരമാണ്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7203,
    "questionText": " ശിവജിക്ക് ഛത്രപതിസ്ഥാനം ലഭിച്ച വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1674
  },
  {
    "questionNum": 7204,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ കോണ്‍സ്റ്റന്റയിന്‍ ? ",
    "answerText": " അശോകന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7205,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ മനസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 7206,
    "questionText": " ഓക്സിജന്റെ അറ്റോമിക നമ്പർ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 7207,
    "questionText": " ‘അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേയ്ക്ക്’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 7208,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്റെ അംബാസിഡര്‍മാരാണ് തോമസ് റോയും, വില്യം ഹോക്കിന്‍സും ? ",
    "answerText": " ജയിംസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 7209,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിൽ രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭൂപടം ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7210,
    "questionText": " ടാൽക്കം പൗഡറിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് മഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7211,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ബ്ലൂവാട്ടർ ലില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 7212,
    "questionText": " ലോത്തല്‍ കണ്ടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " എസ്.ആര്‍. റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 7213,
    "questionText": " ആഗ്ര കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7214,
    "questionText": " ഒഡിയ ഭാഷയ്ക്ക് ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 7215,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി സവർണ്ണ ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ (വൈക്കം-തിരുവനന്തപുരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 7216,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ശ്രീനാരായണ ധർമ്മസംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1928 ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 7217,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 7218,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ടേബിൾ മൗണ്ടൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7219,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധത്തില്‍ ഷേര്‍ഷ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7220,
    "questionText": " ഖുറം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7221,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വജ്രഖനിയായ കിംബർലി ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7222,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീന്‍ തുഗ്ലക്കിന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " ഗാസി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 7223,
    "questionText": " BIMSTEC - ( Bay of Bengal initiative for Multi sectoral Technical and Economic Cooperations ) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1997 ആസ്ഥാനം: ധാക്ക; അംഗസംഖ്യ : 7 ) "
  },
  {
    "questionNum": 7224,
    "questionText": " ദേശിയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 7225,
    "questionText": " പാടലീപുത്രം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 7226,
    "questionText": " ഡല്‍ഹിയിലെ ആദ്യത്തെ സുല്‍ത്താന്‍ വംശം ? ",
    "answerText": " അടിമ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 7227,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍ സമാധിയായത് ഏത് വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": " BC.468, പവപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 7228,
    "questionText": " രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ഹെര്‍മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 7229,
    "questionText": " രജപുത്ര ശിലാദിത്യന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഹര്‍ഷവര്‍ധനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7230,
    "questionText": " തടാകങ്ങളുടെയും പർവ്വതങ്ങളുടെയും നാട്? ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7231,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിന്റെ സ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " കുലീകുത്തബ്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 7232,
    "questionText": " ശകാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7233,
    "questionText": " മഹാവീരാഥരിത രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 7234,
    "questionText": " കല്‍ക്കട്ട സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോബ് ചാര്‍നോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7235,
    "questionText": " മക് കരോൺ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലാസ് വേജസ് (യു.എസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7236,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ശിലാശാസനം? ",
    "answerText": " പതിമൂന്നാം ശിലാശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 7237,
    "questionText": " ‘പാതിരാപ്പൂക്കൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 7238,
    "questionText": " കേശവദേവിന്‍റെ ഓടയില്‍ നിന്ന് സിനിമയാക്കിയ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " കെ.എസ്.സേതുമാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7239,
    "questionText": " പിറ്റ്സ് ഇന്ത്യ ബില്‍ അവതരണം ഏതു വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1784
  },
  {
    "questionNum": 7240,
    "questionText": " ഹമീദാബാനുബീഗം ആരുടെ രാജ്ഞിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 7241,
    "questionText": " 'അദ്വൈതചിന്താപദ്ധതി'രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7242,
    "questionText": " പയ്യന് കഥകള്‍ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.കെ.എന്‍ (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7243,
    "questionText": " 'ചങ്ങമ്പുഴ ; നക്ഷത്രങ്ങളുടെ സ്നേഹ ഭാജനം' എന്ന ജീവ ചരിത്രം എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " എം.കെ.സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 7244,
    "questionText": " സാർ ചക്രവർത്തിമാരുടെ കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " ക്രമംലിൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7245,
    "questionText": " ക്ലോറോഫോം നിർമ്മിക്കുന്നതിനുപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7246,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ട ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1215 ജൂൺ 15 ( സ്ഥലം: റണ്ണി മീഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7247,
    "questionText": " ‘സാഹിത്യമഞ്ജരി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7248,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ തന്റെ ആദ്യ പ്രഭാഷണം നടത്തിയ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 7249,
    "questionText": " ചോളവംശം സ്ഥാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " വിജയാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 7250,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനം സംബന്ധിച്ച് 2009 ഡിസംബറിൽ അന്താരാഷ്ട്ര ഉച്ചകോടി നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോപ്പൻഹേഗൻ (ഡെൻമാർക്ക്; പങ്കെടുത്ത രാജ്യങ്ങൾ: 192 + വത്തിക്കാൻ സിറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 7251,
    "questionText": " പുരുഷ പുരത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " പെഷവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7252,
    "questionText": " അമൃതസർ പട്ടണം നിർമ്മിക്കാൻ സ്ഥലം നല്കിയ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7253,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍ എത്രാമത്തെ തീര്‍ത്ഥാങ്കരന്‍ ആണ് ? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 7254,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 7255,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " കെ.കെ.നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7256,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ 1857 – ല്‍ നാടുകടത്തിയ മുഗള്‍ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബഹദൂര്‍ ഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 7257,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കൾക്ക് ചുവന്ന നിറം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ളോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7258,
    "questionText": " ജീവിതത്തിൽ എന്നും ഉരുണ്ടുവീണുകൊണ്ടിരുന്ന ഹുമയൂൺ ഉരുണ്ടുകൊണ്ടുതന്നെ സ്വന്തം ജീവിതത്തെ മറികടന്നുപോയി എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ട ചരിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " ലെയ്‌ൻപൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7259,
    "questionText": " ലോകസഭാ സെക്രട്ടറി ജനറലിനെ നിയമിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7260,
    "questionText": " വലിയ ദിവാൻജി എന്നറുപ്പെട്ടിരുന്ന തിരുവിതാംകൂറിലെ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7261,
    "questionText": " അക്ബറുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂര്‍ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 7262,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ എഴുതിയ ഒരേ ഒരു നോവല്‍? ",
    "answerText": " കളിത്തോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 7263,
    "questionText": " മഴമംഗലത്ത് നാരായണൻ എത് കൊച്ചി രാജാവിന്‍റെ സദസ്സിലെ പ്രമുഖ കവി ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " കേശവ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 7264,
    "questionText": " 1 അടി എത്ര ഇഞ്ചാണ്? ",
    "answerText": " 12 ഇഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 7265,
    "questionText": " ജാതിഭേദം മതദ്വേഷ മേതുമില്ലാതെ സർവ്വരും സോദരത്വേന വാഴുന്ന മാതൃകാ സ്ഥാനമാണിത്”എന്നിങ്ങനെ എഴുതിയിരിക്കുന്നത് എവിടെ? [jaathibhedam mathadvesha methumillaathe sarvvarum sodarathvena vaazhunna maathrukaa sthaanamaanith”enningane ezhuthiyirikkunnathu evide?]",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്ര ഭിത്തിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7266,
    "questionText": " മഹാവീരന് ബോധോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജൃംഭികാ ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 7267,
    "questionText": " ഉഴവുചാല്‍ പാടങ്ങളുടെ അവശിഷ്ടങ്ങള്‍ കണ്ടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കാളിബംഗാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7268,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 7269,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തത്ത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " അമീര്‍ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 7270,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വ്യവഹാര രഹിത വില്ലേജ്? ",
    "answerText": " വരവൂർ (ത്രിശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 7271,
    "questionText": " കാപ്പിയുടെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 7272,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 7273,
    "questionText": " ഒന്നാം കര്‍ണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1744
  },
  {
    "questionNum": 7274,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തില്‍ പരാജയപ്പെട്ടത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 7275,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കുഷോക്ക് ബാക്കുല റിംപോച്ചെ വിമാന താവളം (ജമ്മു കാശ്മീരിലെ ലേ യിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 7276,
    "questionText": " ആർ.ബി.സി രൂപം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7277,
    "questionText": " പ്രിയദര്‍ശിരാജ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " അശോകന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7278,
    "questionText": " അവസാന ഖില്‍ജി വംശ രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " മുബാറക്ക് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 7279,
    "questionText": " കുമ്മായക്കൂട്ട് നിർമ്മാണത്തിലെ പ്രധാന അസംസ്കൃത വസതു? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7280,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടര്‍ ഏത് രാജ്യത്തിലെ രാജാവാണ് ? ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7281,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം; പ്രമേഹം തുടങ്ങിയ രോഗങ്ങൾ സ്വന്തം വീടുകളിൽ സമയാസമയം പരിശോധിക്കാനുള്ള സാഹചര്യമൊരുക്കുന്ന കുടുംബശ്രീയുടെ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സാന്ത്വനം "
  },
  {
    "questionNum": 7282,
    "questionText": " 1 ഒരു കിലോ സ്വർണ്ണം എത്ര പവൻ? ",
    "answerText": " 125 പവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7283,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് 1007 റോബോട്ടു കളെ അണിനിരത്തി ഗിന്നസ് ബു ക്കിൽ ഇടം നേടിയ ഗ്രൂപ് ഡാൻസ് സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 7284,
    "questionText": " പതിനേഴുതവണ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച മുസ്ലിം ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 7285,
    "questionText": " രണ്ടാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " വല്ലാഭി "
  },
  {
    "questionNum": 7286,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 7287,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ മെരുക്കി വളർത്തിയ ആദ്യമൃഗം? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 7288,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന (UNO) രൂപീകരിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " യാൾട്ടാ കോൺഫറൻസ് - യുക്രെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7289,
    "questionText": " ഹര്‍ഷവര്‍ധനന്‍ ഏതു രാജവംശത്തിലുള്‍പ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " പുഷ്യഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 7290,
    "questionText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതി കേരളത്തിലെ ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വൈക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 7291,
    "questionText": " ആനകളെ പര്‍വ്വത മുകളില്‍നിന്ന് താഴേക്ക് തള്ളിയിട്ട് രസിച്ചിരുന്ന ഹൂണരാജാവ് ? ",
    "answerText": " മിഹിരകുലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7292,
    "questionText": " നിഷേധവോട്ട് ( NOTA) നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 7293,
    "questionText": " നവരത്നങ്ങള്‍ ഏത് ഗുപ്തരാജാവിന്റെ സദസ്സാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തന്‍ II "
  },
  {
    "questionNum": 7294,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ ഷേർഷാ നിർമ്മിച്ച കോട്ട? ",
    "answerText": " പുരാണക്വില "
  },
  {
    "questionNum": 7295,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര ? ",
    "answerText": " വില്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 7296,
    "questionText": " ഏഷ്യ; വടക്കേ അമേരിക്ക എന്നീ ഭൂഖണ്ഡങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കേത്? ",
    "answerText": " ബെറിങ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7297,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ ഏക മുസ്ലിം രാജവംശം? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7298,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ലുംബിനി, BC 563 "
  },
  {
    "questionNum": 7299,
    "questionText": " അമുക്തമാല്യത എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7300,
    "questionText": " ശ്വസനത്തിന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 10 db"
  },
  {
    "questionNum": 7301,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാന്ദ്രത ",
    "answerText": " 4° C"
  },
  {
    "questionNum": 7302,
    "questionText": " ഇബനുബത്തൂത്ത ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നുള്ള സഞ്ചാരിയാണ് ? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 7303,
    "questionText": " ബ്രയില് ലിപിയില് എത്ര കുത്തുകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 7304,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7305,
    "questionText": " ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന സന്ന്യാസി ആര് ? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7306,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടര്‍ അന്തരിച്ചത് എവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " ബബിലോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7307,
    "questionText": " രാമചരിതമാനസത്തിന്റെ കര്‍ത്താവാര് ? ",
    "answerText": " തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7308,
    "questionText": " കുചേലവൃത്തം വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 7309,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ നശിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കരളിലും പ്ളീഹയിലും "
  },
  {
    "questionNum": 7310,
    "questionText": " സിന്ധു നാഗരിക കാലത്തെ പ്രയധാന തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " ലോത്തല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7311,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി ക്ഷേത്ര മാതൃകകൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 7312,
    "questionText": " കൃത്രിമ അഗ്നിപർവ്വതം ഉണ്ടാകാനുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " അമോണിയം ഡൈക്രോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7313,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയില്‍ പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ബാബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7314,
    "questionText": " ട്രെയിനില്‍ എസ്.ടി ഡി; ഐ എസ് ഡി സൗകര്യം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 7315,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമാണസഭയുടെ സ്ഥിരം അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7316,
    "questionText": " കണ്ണിൽ പ്രതിബിംബം രൂപം കൊള്ളുന്ന പാളി? ",
    "answerText": " റെറ്റിന "
  },
  {
    "questionNum": 7317,
    "questionText": " പ്ലാസ്സി യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 7318,
    "questionText": " നേത്ര ലെൻസിന്‍റെ വക്രത മൂലം വസ്തുവിന്‍റെ ശരിയായ പ്രതിബിംബം രൂപപ്പെടാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വിഷമദൃഷ്ടി (അസ്റ്റിക്മാറ്റിസം ) "
  },
  {
    "questionNum": 7319,
    "questionText": " ജ്യോതിശാസ്ത്ര വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 7320,
    "questionText": " ആഗ്ര നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " സിക്കന്തര്‍ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 7321,
    "questionText": " ഏത് മുഗള്‍ രാജാവിന്റെ പേരിനാണ് ഭാഗ്യവാന്‍ എന്നര്‍ത്ഥം വരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7322,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജിയുടെ സേനാനായകന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " മാലിക് കഫൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7323,
    "questionText": " ഹഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍ ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടര്‍, പോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7324,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ സംരക്ഷിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 7325,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ മുസ്ലിം സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിക്കാന്‍ സഹായിച്ച യുദ്ധമേത്, വര്‍ഷമേത് ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം തറൈന്‍, 1192 "
  },
  {
    "questionNum": 7326,
    "questionText": " മൂന്നാം ബുദ്ധമതസമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " മൊഗാലിപുട്ടതീസ "
  },
  {
    "questionNum": 7327,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിലെ അവസാന ഹിന്ദു രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ഹര്‍ഷവര്‍ദ്ധനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7328,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾഭരണത്തിന് അടിത്തറപാകിയ യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " - 1526-ലെ ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 7329,
    "questionText": " ബാണഭട്ടന്‍ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഗോപന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7330,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യന്റെ രണ്ടാം തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 7331,
    "questionText": " വസൂരി പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 7332,
    "questionText": " 2010 ശകവര്‍ഷപ്രകാരം ഏത് വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 7333,
    "questionText": " 13 -മത്തെ തുറമു മായി ഉയർത്തപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ (പ്രഖ്യാപിച്ചത്: 2010 ജൂൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 7334,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 7335,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ധ്രുവത്തിൽ എത്തിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് അമൂൺ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7336,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ രത്നം എന്ന് ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പര്‍വ്വത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചല്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 7338,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ സമാധിയായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കുശിനഗരം, BC 483 "
  },
  {
    "questionNum": 7339,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശാസ്ത്രപുസ്തകം? ",
    "answerText": " യോഗ് മിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7340,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1565
  },
  {
    "questionNum": 7341,
    "questionText": " ശതവാഹനസ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " സിമുഖന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7342,
    "questionText": " ജസിയ എന്ന നികുതി പുനരാരംഭിച്ച മുഗള്‍ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7343,
    "questionText": " 2003 ലെ ലോക പുസ്തക തലസ്ഥാനമായി യുനെസ്കോ തെരഞ്ഞെടുത്തത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 7344,
    "questionText": " അശോക ശിലാസനത്തില്‍ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 7345,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഡർബനിൽ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം? ",
    "answerText": " ഫിനിക്സ് സെറ്റിൽമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7346,
    "questionText": " ജസിയ നിര്‍ത്തലാക്കിയതാര് ? ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7347,
    "questionText": " മഹാജനപദങ്ങള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യങ്ങള്‍ എത്ര ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 7348,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് കലിംഗ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 7349,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1526
  },
  {
    "questionNum": 7350,
    "questionText": " പ്ലാസ്സി യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍ ? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ക്ലൈവ്, സിറാജ് ഉദ്ദൗള "
  },
  {
    "questionNum": 7351,
    "questionText": " മുഖമുള്ള സൂര്യന്‍റെ ചിത്രം ഉള്ള ദേശീയ പതാക? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 7352,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ നാലാമന്‍റെ സ്മരണയ്ക്കായി നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ പരിശീലന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " INS കുഞ്ഞാലി "
  },
  {
    "questionNum": 7353,
    "questionText": " ലോധി വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ബഹലൂല്‍ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 7354,
    "questionText": " മോഹന്‍ ജദാരോ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിക്കരയില്‍ ? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 7355,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി കമ്പോള നിയന്ത്രണവും വില നിയന്ത്രണവും ഏര്‍പ്പെടുത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 7356,
    "questionText": " ഈജിപ്റ്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കെയ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 7357,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രതിരോധവകുപ്പിന്‍റെ റ ആസ്ഥാന മന്ദിരമേത്? ",
    "answerText": " പെൻറ്ഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7358,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് പുറത്ത് തലസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ച രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7359,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച ആദ്യ അറബ് ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന്‍ കാസിം "
  },
  {
    "questionNum": 7360,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമൂഹത്തിൽ ഹിന്ദു മുസ്ളീം ചേരിതിരിവിന് കാരണമായ ഭരണ പരിഷ്കാരം? ",
    "answerText": " മിന്റോ മോർലി ഭരണ പരിഷ്കാരം 1909 "
  },
  {
    "questionNum": 7361,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമതസമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " മഹാകാശ്യപന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7362,
    "questionText": " ഹര്‍ഷവര്‍ദ്ധനന്റെ ഭരണകാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 606 – 647"
  },
  {
    "questionNum": 7363,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കോർപ്പറേഷനുകൾ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 7364,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി ഒരു ഹിന്ദു രാജകുമാരിയെ വിവാഹം ചെയ്ത മുസ്ലീം ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 7365,
    "questionText": " ബീഹാറിന്‍റെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 7366,
    "questionText": " പെട്രോളിന്‍റെ ഗുണം പ്രസ്താവിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഒക്ടേൻ നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 7367,
    "questionText": " കവിരാജന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " സമുദ്ര ഗുപ്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7368,
    "questionText": " പ്രത്യേക രാഷ്ട്രവാദം ഉന്നയിച്ച മുസ്ലിം ലീഗ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1930 ലെ അലഹബാദ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 7369,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകന്‍ ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7370,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര ? ",
    "answerText": " കരിമീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7371,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി 12 ല്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 7372,
    "questionText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " രാജഗൃഹം, BC 483 "
  },
  {
    "questionNum": 7373,
    "questionText": " ആന്ധ്രാഭോജന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7374,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അവിശ്വാസ പ്രമേയത്തിലൂടെ പുറത്താക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ആർ.ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7375,
    "questionText": " തകഴിയുടെ ചെമ്മീൻ സിനിമയ്ക്ക് പശ്ചാത്തലം ഒരുക്കിയ കടൽതീരം? ",
    "answerText": " പുറക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 7376,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 7377,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തിന്‍റെ പരദേവത? ",
    "answerText": " ശ്രീപത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7378,
    "questionText": " എറിത്രോസൈറ്റുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7379,
    "questionText": " ശതവാഹനന്മാര്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രജന്മാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7380,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7381,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ കുറിച്ച് ആദ്യമായി മയാളത്തിൽ രചന നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " (കൃതി: മോഹൻ ദാസ് ഗാന്ധി) സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7382,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7383,
    "questionText": " ഖാരവേലനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശിലാലേഖ ? ",
    "answerText": " ഹരിതകുംഭ ശിലാലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 7384,
    "questionText": " ടാഗോറിനോടുള്ള ബഹുമാനസൂചകമായി കുമാരനാശാൻ രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ദിവ്യ കോകിലം "
  },
  {
    "questionNum": 7385,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നാലാമത്തെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ചാലിയാര്‍ (169 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 7386,
    "questionText": " അക്ബര്‍ നാമ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " അബുള്‍ ഫൈസല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7387,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെയും മഹാവീരന്റയും സാമകാലികനായ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബിംബിസാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7388,
    "questionText": " സൂര്‍ വംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ആദില്‍ഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 7389,
    "questionText": " സെന്റ് ജോര്‍ജ്ജ് കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 7390,
    "questionText": " അവസാന സയ്യിദ് രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ആലം ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 7391,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എന്ന വാക്കിന്‍റെ ഉത്ഭവം ഏത് ഭാഷയാൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7392,
    "questionText": " മരച്ചീനി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 7393,
    "questionText": " ഹാരപ്പ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ദയാറാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 7394,
    "questionText": " അവസാനത്തെ അടിമവംശ രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " കൈക്കോബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7395,
    "questionText": " പുരുഷപുരം ഇന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പെഷവാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7396,
    "questionText": " തറൈന്‍ യുദ്ധത്തില്‍ ഏര്‍പ്പെട്ട ഭരണാധികാരികള്‍ ? ",
    "answerText": " ഗോറി, പൃഥ്വീരാജ് ചൗഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7397,
    "questionText": " തഥാഗതന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7398,
    "questionText": " വാകാട വംശ സ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 7399,
    "questionText": " അക്ബറിനെ ഭരണകാര്യങ്ങളില്‍ സഹായിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ബൈറാന്‍ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7400,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കളുടെ എണ്ണം ക്രമാതീതമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പോളിസൈത്തീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7401,
    "questionText": " സമുദ്ര ഗുപ്തന്റെ മന്ത്രിയായിരുന്ന ബുദ്ധപണ്ഡിതന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " വസുബന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 7402,
    "questionText": " കുശാന വംശം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാഡ് ഫീസസ് -1 "
  },
  {
    "questionNum": 7403,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 7404,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കളുടെ ( RBC or Erythrocytes ) ശവപ്പറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ലീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 7405,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ഇന്ത്യയുടെ വടക്ക് സ്ഥാപിച്ച മഠം? ",
    "answerText": " ജ്യോതിർമഠം(ബദരിനാഥ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7406,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിൽ നിന്നും രാജിവച്ച ആദ്യ ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 7407,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കളുടെ ആയുസ്? ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 7408,
    "questionText": " ‘ധർമ്മരാജ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7409,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവികസേന കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാരുടെ സ്മാരകം സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7410,
    "questionText": " രണ്ടാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍ ? ",
    "answerText": " സബാകാമി "
  },
  {
    "questionNum": 7411,
    "questionText": " അയ്യാഗുരുവിന്‍റെ തമിഴ് താലിയോലഗ്രന്ഥം ആസ്പദമാക്കി ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ തയ്യാറാക്കിയ കൃതി? ",
    "answerText": " പ്രാചീന മലയാളം. "
  },
  {
    "questionNum": 7412,
    "questionText": " നൈജറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7413,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ച ഏക കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം 1931 ൽ നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 7414,
    "questionText": " ഹംപിയില്‍ നിന്നും ഏതു സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങളാണ് കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " വിജയനഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 7415,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് 1857 ൽ ആലപ്പുഴയിൽ സ്ഥാപിച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 7416,
    "questionText": " കണ്വ വംശം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വാസുദേവകണ്വന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7417,
    "questionText": " പാർത്ഥിയൻ രാജവംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അർസാകസ് (യഥാർത്ഥ സ്ഥാപകൻ : മ്യൂസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7418,
    "questionText": " ശില്പികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7419,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി നൃത്തം ചെയ്യുന്ന പെൺകുട്ടിയുടെ വെങ്കല പ്രതിമ  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 7420,
    "questionText": " ഇടുക്കി അണക്കെട്ട് പദ്ധതിയിൽ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 7421,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ആഡംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7422,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഹാൽഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7423,
    "questionText": " അമിത്രഘാനന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7424,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിൽ പലായനപ്രവേഗം കൈവരിച്ച ആദ്യ ബഹിരാകാശ പേടകം? ",
    "answerText": " പയനിയർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 7425,
    "questionText": " കപ്പൽ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന തടി? ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7426,
    "questionText": " അക്ബര്‍ വികസിപ്പിച്ച സൈനിക സമ്പ്രദായം ? ",
    "answerText": " മാന്‍സബ്ദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 7427,
    "questionText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ധി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " തൈറോക്സിൻ; കാൽസിടോണിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7428,
    "questionText": " ബുദ്ധനും മഹാവീരനും സമാധിയായത് ആരുടെ കാലത്ത് ? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 7429,
    "questionText": " വെസ്റ്റ് ഇൻഡീസ് കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7430,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് നിര്‍മ്മിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ഷേര്‍ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 7431,
    "questionText": " പല്ലിന്‍റെ ഘടനയെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഡന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7432,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " കോണ്‍വാലീസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 7433,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7434,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " കിസാര്‍ ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7435,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് ഭരിച്ച പ്രശസ്തനായ സിഖ് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രാജാ രഞ്ജിത്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7436,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഗൾഫ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7437,
    "questionText": " തിമൂര്‍ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1398
  },
  {
    "questionNum": 7438,
    "questionText": " വീമാനങ്ങളുടെ പുറം ഭാഗം നിര്‍മ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം ? ",
    "answerText": " ഡ്യുറാലുമിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7439,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കു വെളിയിൽ ആദ്യമായി പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7440,
    "questionText": " ഹാരപ്പ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പാക്കിസ്ഥാനിലെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " സഹിവാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7441,
    "questionText": " ഖില്‍ജി വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജി "
  },
  {
    "questionNum": 7442,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ മരച്ചീനി ക്രുഷി പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7443,
    "questionText": " യജ്ഞശ്രീ ഏത് രാജവംശത്തിലെ രാജാവാണ് ? ",
    "answerText": " ശതവാഹന വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 7444,
    "questionText": " രാജതരംഗിണി രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " കല്‍ഹണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7445,
    "questionText": " ‘കുന്ദലത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി ( ആദ്യ നോവൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 7446,
    "questionText": " ബില്‍ഗ്രാം യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍ ? ",
    "answerText": " ഷേര്‍ഷ, ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7447,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗുപ്ത രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്ര ഗുപ്തന്‍ II "
  },
  {
    "questionNum": 7448,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " BC 261"
  },
  {
    "questionNum": 7449,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ഖരമുലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7450,
    "questionText": " ആദ്യചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഉതിയൻ ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7451,
    "questionText": " താന്‍സന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " രാമതാണുപാണ്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 7452,
    "questionText": " സമുദ്ര ഗുപ്തനെ ഇന്ത്യന്‍ നെപ്പോളിയന്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വിന്‍സെന്റ് സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 7453,
    "questionText": " അഞ്ചാം വേദം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 7454,
    "questionText": " ആദ്യമായി സ്വര്‍ണ്ണനാണയം പുറത്തിറക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ രാജവംശം ? ",
    "answerText": " കുശാനരാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 7455,
    "questionText": " ഒരു യുദ്ധത്തില്‍ തോറ്റിട്ടില്ലാത്ത പല്ലവ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " നരസിംഹവര്‍മ്മന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7456,
    "questionText": " 'സീത' എന്ന ചിത്രത്തിന് അഭയദേവ് എഴുതിയ പ്രസിദ്ധമായ താരാട്ട്‌ പാട്ട്? ",
    "answerText": " പാട്ടുപാടി ഉറക്കാം ഞാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7457,
    "questionText": " വൊയേജർ 1 ൽ ഏത് ഹിന്ദുസ്ഥാനി സംഗീതജ്ഞയുടെ ശബ്ദമാണ് ഫോണോഗ്രാം ഡിസ്കിൽ സൂക്ഷിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " കേസർബായി കേർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7458,
    "questionText": " കോമോറോസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " കോമോറിയൻ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7459,
    "questionText": " കപട ലോകത്തിലാത്മാർത്ഥമായൊരു ഹൃദയമുണ്ടായതാണെൻ പരാജയം ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 7460,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്‍റെ ആസ്ഥാനകവിയാ യിരുന്നു ബാണഭട്ടൻ ? ",
    "answerText": " ഹർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7461,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം രണ്ടായി പിളര്‍ന്ന സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " നാലാം സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 7462,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ട്രേഡ് യൂണിയൻ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ജൂബാ രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7463,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ നിർവ്വാണം പ്രാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാവപുരി ( ബിഹാറിലെ പാട്നക്ക് സമീപം; BC 468) "
  },
  {
    "questionNum": 7464,
    "questionText": " മധുര കേന്ദ്രമാക്കി പ്രവര്‍ത്തിച്ച സാഹിത്യ സാംസ്കാരിക കൂട്ടായ്മ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 7465,
    "questionText": " അവസാന സുംഗവംശരാജാവ് ? ",
    "answerText": " ദേവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 7466,
    "questionText": " ഏതു മുഗള്‍ രാജാവിന്റെ ഭരണകാലമാണ് സുവര്‍ണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7467,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7468,
    "questionText": " 1542 ഒക്ടോബർ 15ന് ഇന്നത്തെ പാകിസ്ഥാനിലെ സിന്ധ് പ്രവിശ്യയിൽപ്പെട്ട ഉമർകോട്ടിൽ ജനിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അക്‌ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7469,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ ഒരേയൊരു റിസർവ്വ് വനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിയ്യാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 7470,
    "questionText": " ഒന്നാം ഭൗമ ഉച്ചകോടിയുടെ വേദി? ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറോ ; ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7471,
    "questionText": " ‘ഒരു ആഫ്രിക്കൻ യാത്ര’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7472,
    "questionText": " ഇന്‍ഡിക്കയുടെ കര്‍ത്താവ് ? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7473,
    "questionText": " അക്ബറുടെ കാലത്തെ ഭൂനികുതി സമ്പ്രദായം ? ",
    "answerText": " സാപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 7474,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 7475,
    "questionText": " പുരാതന ഈജിപ്ഷ്യൻ സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മെനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7476,
    "questionText": " സമാധി സമയത്ത് ശ്രീനാരായണ ഗുരു ധരിച്ചിരുന്ന വസ്ത്രത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7477,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കറെ അനുയായികൾ വിളിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാബാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7478,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് രോഗപ്രതിരോധശേഷി നൽകുന്ന ആന്റിബോഡികൾ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7479,
    "questionText": " CIS (Commonwealth of Independent states ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1991 (ആസ്ഥാനം : മിൻസ്ക് - ബലാറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7480,
    "questionText": " കൊണ്ടെത്തിന്‍റെ കാഠിന്യം? ",
    "answerText": " 9 മൊഹ്ർ "
  },
  {
    "questionNum": 7481,
    "questionText": " ആര്യന്മാര്‍ ഉപയോഗിച്ച വിനിമയ നാണയം ? ",
    "answerText": " നിഷ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7482,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിനെ വിഭജിച്ച് രൂപീകരിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 7483,
    "questionText": " ഓൾഡ് ഗ്ലോറി; സ്റ്റാർസ് ആന്‍റ് സ്ട്രൈപ്സ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ദേശിയ പതാക? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ദേശീയ പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 7484,
    "questionText": " ഷേര്‍ഷയുടെ കാലത്തെ സ്വര്‍ണ്ണ നാണയം ? ",
    "answerText": " മൊഹര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7485,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള അകലം? ",
    "answerText": " 1AU/15 കോടി കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 7486,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് സ്പോർട്ട് സ്എവിടെ? ",
    "answerText": " പാട്യാല "
  },
  {
    "questionNum": 7487,
    "questionText": " മാര്‍ക്കോപോളോ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1292
  },
  {
    "questionNum": 7488,
    "questionText": " കേരളത്തിലുള്ള വനം ഡിവിഷനുകള്‍? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 7489,
    "questionText": " തിമൂര്‍ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1398
  },
  {
    "questionNum": 7490,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികളുടെ പ്രധാന ആഹാരം ? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 7491,
    "questionText": " ഡല്‍ഹി സിംഹാസനത്തില്‍ ഇരിക്കാന്‍ ഭാഗ്യം സിദ്ധിച്ച ആദ്യ മുസ്ലിം വനിത ? ",
    "answerText": " റസിയ സുല്‍ത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 7492,
    "questionText": " മൂന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രതിനിധികൾ? ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 7493,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 7494,
    "questionText": " ശതവാഹനന്‍മാരുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ? ",
    "answerText": " പ്രാകൃത് "
  },
  {
    "questionNum": 7495,
    "questionText": " കഥാസരിത് സാഗരം രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " സോമദേവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7496,
    "questionText": " ‘ആത്മവിദ്യാസംഘം’ എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ 1917 "
  },
  {
    "questionNum": 7497,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ പഴശ്ശിരാജാ ആവിഷ്ക്കരിച്ച യുദ്ധതന്ത്രം? ",
    "answerText": " ഗറില്ലാ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 7498,
    "questionText": " ഏറ്റവും മഹാനും ശോകാകുലനുമായ കലാകാരൻ  എന്ന് വിൽഡ്യൂറന്‍റ് വിശേഷിപ്പിച്ച ചിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ആഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 7499,
    "questionText": " താർ മരുഭൂമിയിലെ മരുപ്പച്ച എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയ്സാൽമർ "
  },
  {
    "questionNum": 7500,
    "questionText": " ബി.എസ്.സി. സെൻസെക്സിന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ബോംബെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് സെൻസിറ്റീവ് ഇൻഡക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7501,
    "questionText": " തബല, സിത്താര്‍ എന്നിവ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അമീര്‍ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 7502,
    "questionText": " ചാലൂക്യന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാതാപി "
  },
  {
    "questionNum": 7503,
    "questionText": " നാഷണൽ എൻവയോൺമെന്റൽ എഞ്ചിനീയറിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7504,
    "questionText": " കൃഷ്ണദേവരായരുടെ ഭരണകാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 1509-1529"
  },
  {
    "questionNum": 7505,
    "questionText": "  ലുഡോര്‍ഫ് നമ്പര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഖൃ? ",
    "answerText": " പൈ "
  },
  {
    "questionNum": 7506,
    "questionText": " ജലത്തിന്‍റെ ഖരാങ്കം? ",
    "answerText": " 0 ഡിഗ്രി C "
  },
  {
    "questionNum": 7507,
    "questionText": " അലഹാബാദ് സ്തൂപ ലിഖിതം തയ്യാറാക്കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഹരിസേനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7508,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപ സമയത്തെ മലബാർ സബ് കളക്ടർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ഹർവെ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7509,
    "questionText": " ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": " ബി.സി.326 "
  },
  {
    "questionNum": 7510,
    "questionText": " മുടിയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മാംസ്യം? ",
    "answerText": " കെരാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7511,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ദേവസ്വം ബോർഡിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7512,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബി മക്കയിൽ നിന്നും മദീദയിലേയ്ക്ക് പലായനം ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": " AD 622"
  },
  {
    "questionNum": 7513,
    "questionText": " പല്ലവരാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 7514,
    "questionText": " ഭക്തകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 7515,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ശാസ്ത്രസാങ്കേതിക സർവ കലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ്ചാൻസലർ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 7516,
    "questionText": " നെടിയിരിപ്പ് സ്വരൂപം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 7517,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പട്ടാളക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രക്തകോശം? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7518,
    "questionText": " വാനിയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 7519,
    "questionText": " ഒന്നാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7520,
    "questionText": " കോളറ (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " വിബ്രിയോ കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 7521,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജിന് ഭരണഘടനാ സാധുത നല്കിയ ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 1992 ലെ (73)എഴുപത്തിമൂന്നാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 7522,
    "questionText": " ഭവാനിപ്പുഴയുടെ പ്രധാന പോഷകനദി? ",
    "answerText": " ശിരുവാണി പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 7523,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശ്വേതരക്താണു? ",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7524,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1761
  },
  {
    "questionNum": 7525,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ അഞ്ചാമത്തെ അവസ്ഥയായ ബോസ് ഐൻസ്റ്റീൻ കണ്ടൻ സേറ്റ് കണ്ടെത്തിയവർ? ",
    "answerText": " സത്യേന്ദ്രനാഥ ബോസ് & ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7526,
    "questionText": " കായംകുളത്തെ കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 7527,
    "questionText": " യോഗസൂത്രം ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " പതജ്ഞലി "
  },
  {
    "questionNum": 7528,
    "questionText": " ചിത്രകലയെ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച മുഗള്‍ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7529,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7530,
    "questionText": " ഡ്രക്സ് ആന്‍റ് ഫാർമസ്യൂട്ടിക്കൽസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കലവൂർ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 7531,
    "questionText": " ഗോവയിലെ ഏക തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മർമ്മ ഗോവ ( സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി: സുവാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 7532,
    "questionText": " പകൽ സമയത്ത് കാഴ്ച ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7533,
    "questionText": " lNA (ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമി) എന്ന ആശയം ആദ്യമായി മുന്നോട്ടുവച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ മോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7534,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ഏറ്റവും വലിയ അറ? ",
    "answerText": " വിട്രിയസ് അറ "
  },
  {
    "questionNum": 7535,
    "questionText": " ഖാള്‍ട്ടി ഘട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1576
  },
  {
    "questionNum": 7536,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തില രണ്ടാമത്തെ വലിയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7537,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികള്‍ ആരാധിച്ച ദൈവങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " പശുപതി മഹാദേവന്‍, മാതൃദേവത "
  },
  {
    "questionNum": 7538,
    "questionText": " ഷേര്‍ഷയുടെ ഭരണകാലം ? ",
    "answerText": " 1540 – 1545"
  },
  {
    "questionNum": 7539,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂടരാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മാന്‍ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 7540,
    "questionText": " ഖുർ-ആൻ എന്ന വാക്കിന്‍റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " പാരായണം ചെയ്യപ്പെടേണ്ടത് "
  },
  {
    "questionNum": 7541,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഓഡിയോ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഇതാണെന്‍റെ പേര്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7542,
    "questionText": " ജസിയ ആദ്യമായി ഏര്‍പ്പെടുത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7543,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് സംസ്കൃത കോളേജ്; ആയുർവേദ കോളേജ്; പുരാവസ്തു വകുപ്പ് എന്നിവ ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7544,
    "questionText": " ബോട്ടുമുങ്ങി അന്തരിച്ച മലയാള കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7545,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹൈജിൻ ആന്‍റ് പബ്ലിക് ഹെൽത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 7546,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യോഗത്തിന്‍റെ ആദ്യ വൈസ് പ്രസി‍ഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 7547,
    "questionText": " മഹാസ്നാനപ്പുര സ്ഥിതിചെയ്തിരുന്ന സിന്ധു സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ ജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 7548,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " വോൾഗ "
  },
  {
    "questionNum": 7549,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ ജീവിതകഥ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എ.കെ.ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7550,
    "questionText": " ചോരയും ഇരുമ്പും എന്ന നയം സ്വീകരിച്ച അടിമവംശ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബാല്‍ബന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7551,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " വയലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ ഗുരുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7552,
    "questionText": " മഹാവീരന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " വര്‍ദ്ധമാനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7553,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് രൂപീകരണത്തിന് ഇടയാക്കിയ പ്രഖ്യാപനം? ",
    "answerText": " ബാൽഫോർ പ്രഖ്യാപനം - 1926 "
  },
  {
    "questionNum": 7554,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേയറ്റം? ",
    "answerText": " ആന്‍റമാന്‍നിക്കോബാറിലെ ഇന്ദിരാപോയിന്‍റാണ്(പിഗ്മാലിയന്‍ പോയിന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7555,
    "questionText": " കടൽ പുറകോട്ടിയ എന്ന ബിരുദം നേടിയ ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " ചെങ്കുട്ടവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7556,
    "questionText": " വേണാട് രാജാവിന്‍റെ സ്ഥാനപ്പേര്? ",
    "answerText": " ചിറവാ മൂപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7557,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ രണ്ടാമതായി ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1502
  },
  {
    "questionNum": 7558,
    "questionText": " “ഹാ പുഷ്പ്പമേ അധിക തുംഗപദത്തിലെത്ര ശോഭിച്ചിരുന്നിതൊരു രാജ്ഞി കണക്കേ നീ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7559,
    "questionText": " ബോധ് ഗയ ഏത് നദീ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " നിര‍ഞ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 7560,
    "questionText": " ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലിയിൽ അംഗമാകാനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായ പരിധി? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7561,
    "questionText": " മഹാവീരചരിതം, ഉത്തരരാമചരിതം എന്നിവ രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 7562,
    "questionText": " നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ മേജർ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 7563,
    "questionText": " ഗാന്ധാര കലാരൂപത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7564,
    "questionText": " ഫെർഡിനന്‍റ് മഗല്ലൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ക്യൂൻ വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 7565,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7566,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദര്‍ശിച്ച ആദ്യ ചൈനീസ് സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7567,
    "questionText": " അഷ്ട ദിഗ്ഗജങ്ങള്‍ ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7568,
    "questionText": " ഗുപ്തവര്‍ഷം ആരംഭിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " AD 320"
  },
  {
    "questionNum": 7569,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": " ബി.സി.261 "
  },
  {
    "questionNum": 7570,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 7571,
    "questionText": " അഭിമന്യുവിന്റെ ധനുസ്സ്? ",
    "answerText": " രൗദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7572,
    "questionText": " ബോധ് ഗയ ഏത് നദീ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " നിര‍ഞ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 7573,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടക്കുമ്പോള്‍ പേഷ്വാ ആര് ? ",
    "answerText": " ബാലാജി ബാജി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 7574,
    "questionText": " സുംഗവംശസ്ഥാപകന്‍ ? ",
    "answerText": " പുഷ്യമിത്രസുംഗന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7575,
    "questionText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ ക്രമാതീതമായി വർദ്ധിക്കുന്നതുമൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " രക്താർബുദം "
  },
  {
    "questionNum": 7576,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഷാലിമാര്‍ പൂന്തോട്ടം ആരുടെ കാലത്താണ് നിര്‍മ്മിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7577,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കശുവണ്ടി ഉത്പാദിപ്പുക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 7578,
    "questionText": " ഹാരപ്പ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിക്കരയില്‍ ? ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 7579,
    "questionText": " Kumbhalgarh Fort സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7580,
    "questionText": " അക്ബര്‍ രൂപീകരിച്ച മതം ഏത് ? ",
    "answerText": " ദിന്‍ ഇലാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 7581,
    "questionText": " RNA യിലെ നൈട്രജൻ ബേസുകൾ? ",
    "answerText": " അഡിനിൻ ;ഗുവാനിൻ; യുറാസിൽ; സൈറ്റോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7582,
    "questionText": " ചിലിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സാന്റിയാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 7583,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കണ്ടെത്തിയ ശാസനങ്ങൾ എഴുതാൻ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " വട്ടെഴുത്ത് ലിപിയിലുള്ള മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 7584,
    "questionText": " നൃത്തം ചെയ്യുന്ന പെണ്‍കുട്ടിയുടെ വെങ്കല പ്രതിമ തെളവായി ലഭിച്ച സിന്ധുനദീതട സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ ജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 7585,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 7586,
    "questionText": " രോഗം ബാധിച്ച പശുവിൻ പാൽ കുടിക്കുന്നതിലൂടെ മനുഷ്യരിലേക്ക് പടരുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മാൾട്ടപനി "
  },
  {
    "questionNum": 7587,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ പട്ടികജാതിക്കാർ കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് (9% ) "
  },
  {
    "questionNum": 7588,
    "questionText": " വിജയനഗരം സ്ഥാപിച്ചത് ആരെല്ലാം ചേര്‍ന്ന് ? ",
    "answerText": " ഹരിഹരന്‍,ബുക്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7589,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " എലീസാ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7590,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന്‍ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7591,
    "questionText": " പ്ളേറ്റ്‌ലറ്റുകളുടെ ആയുസ്? ",
    "answerText": " 4 - 5 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 7592,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബിക്ക് വെളിപാട് ലഭിച്ച മല? ",
    "answerText": " ഹിറാ മലയിലെ ഗുഹ (മക്കയിൽ - 610 AD യിലെ റംസാൻ മാസത്തിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 7593,
    "questionText": " ചെസ്സ് ബോര്‍ഡ് തെളിവായി ലഭിച്ച സിന്ധു സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " ലോത്തല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7594,
    "questionText": " കുത്തബ് മീനാറിന്റെ പണി പൂര്‍ത്തിയാക്കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഇല്‍ത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 7595,
    "questionText": " മഹാവീരന് ബോധോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ജൃംഭികാ ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 7596,
    "questionText": " വേല് വാധർ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 7597,
    "questionText": " HSBC ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7598,
    "questionText": " ചെറുകോൽപ്പുഴ ഹിന്ദുമത സമ്മേളനം നടക്കുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 7599,
    "questionText": " ഏറ്റവും പുരാതനമായ വേദം? ",
    "answerText": " ഋഗ്‌വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 7600,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കയറുല്‍പ്പന്നങ്ങളുടെ വിപണനം നടത്തുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കയര്‍ഫെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7601,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗം സ്ഥാപിക്കാന്‍ കാരണമായ യോഗം? ",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്ര യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 7602,
    "questionText": " ബ്രോഡ്ബാൻഡ്‌ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 7603,
    "questionText": " വൃക്കയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " നെഫ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7604,
    "questionText": " അക്‌ബർ നടപ്പിലാക്കിയ സൈനിക സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " മൻസബ്‌ദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 7605,
    "questionText": " ഹേമചന്ദ്ര വിക്രമാദിത്യ ഏത് പേരിലാണ് ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹെമു "
  },
  {
    "questionNum": 7606,
    "questionText": " ഗൂർഖാലാൻഡ് സംസ്ഥാനം രൂപീകരിക്കണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് സമരം നടക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7607,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പുർ സിക്രിയിൽ അക്‌ബർ നിർമ്മിച്ച പ്രാർത്ഥനാലയം? ",
    "answerText": " ഇബാദത്ത്‌ഖാന "
  },
  {
    "questionNum": 7608,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ അക്‌ബർ തോല്പിച്ച രജപുത്ര യോദ്ധാവ്? ",
    "answerText": " റാണാപ്രതാപ് സിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7609,
    "questionText": " ആഗ്രാ കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " അക്‌ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 7610,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ നേത്ര ദാന ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തൂർ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 7611,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " സി.ശങ്കരൻ നായർ (1897; അമരാവതി സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 7612,
    "questionText": " എഥനോയിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7613,
    "questionText": " 2014 ഗുപ്തവര്‍ഷപ്രകാരം ഏത് വര്‍ഷം ? ",
    "answerText": " AD 1694"
  },
  {
    "questionNum": 7614,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദ്ര (ആഗ്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 7615,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ സവര്‍ണ്ണജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 7616,
    "questionText": " പശ്ചാത്തല സംഗീതം പൂര്‍ണ്ണമായി ഒഴിവാക്കി നിര്‍മ്മിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " കൊടിയേറ്റം (അടൂര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 7617,
    "questionText": " നീതിച്ചങ്ങല സ്ഥാപിച്ച ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 7618,
    "questionText": " ഖുറം രാജകുമാരൻ ഏത് പേരിലാണ് ചക്രവർത്തിയായത്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7619,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് താപം ആഗീരണം ചെയ്യാന് കഴിവുള്ള നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 7620,
    "questionText": " മെഹറുന്നിസ ഏത് പേരിലാണ് മുഗൾചരിത്രത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നൂർജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7621,
    "questionText": " ബാഹുലൽ ലോദി പരാജയപ്പെടുത്തിയ സയ്യിദ് വംശ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ആലം ഷാ(ഷാ ആലം II) "
  },
  {
    "questionNum": 7622,
    "questionText": " മുഗൾ തലസ്ഥാനം ആഗ്രയിൽ നിന്ന് ഡൽഹിയിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7623,
    "questionText": " മുഗൾ കലയുടെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ ഭരണകാലമാണ്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്റെ. "
  },
  {
    "questionNum": 7624,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7625,
    "questionText": " 2018-ലെ വൈദ്യശാസ്ത്ര നോബൽ സമ്മാനത്തിന് അർഹമായ കണ്ടുപിടിത്തം? ",
    "answerText": " കാൻസർ തെറാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 7626,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കോണ്‍ക്രീറ്റ് ഡബിള്‍ കര്‍വേച്ചര്‍ ആര്‍ച്ച് ഡാം? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 7627,
    "questionText": " എസ്. കെ. പൊറ്റെക്കാടിന് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ (1980) "
  },
  {
    "questionNum": 7628,
    "questionText": " മർഡർ ഇൻ ദ കത്തീഡ്രൽ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി.എസ്. എലിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7629,
    "questionText": " 1962-ലെ ചൈനയുടെ ആക്രമണകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7630,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അമർജവാൻ ജ്യോതി തെളിയിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ ഗേറ്റ് (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 7631,
    "questionText": " സ്വരാജ് സ്വഭാഷ സ്വധർമ്മ എന്നീ ആശയങ്ങളെ കുറിച്ച് ആദ്യമായി പ്രസ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 7632,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ആഭ്യന്തര യുദ്ധത്തിന്റെ പ്രതികരണമായി പാബ്ളോ പിക്കാസോ വരച്ച പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗൂർണിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7633,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സികൾക്കിടയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പൊടിപടലങ്ങളുടെയും വാതകങ്ങളുടെയും മേഘം? ",
    "answerText": " നെബുല "
  },
  {
    "questionNum": 7634,
    "questionText": " കാര്‍ഷിക പുരോഗതിക്കുവേണ്ടി ജലസേചന പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ തുഗ്ലക്ക് രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7635,
    "questionText": " ‘കന്യാവനങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7636,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ രാമായണ കാവ്യം? ",
    "answerText": " കണ്ണശ രാമായണം( ഏഴുതിയത്: "
  },
  {
    "questionNum": 7637,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെയുള്ള ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത? ",
    "answerText": " 1435 m / s"
  },
  {
    "questionNum": 7638,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട ഉപഗ്രഹത്തെ ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7639,
    "questionText": " ആര്യന്മാര്‍ ആദ്യമായി പാര്‍പ്പ് ഉറപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7640,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യൻ സമതലങ്ങളിൽ വീശുന്ന വരണ്ട ഉഷ്ണക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ലൂ (Loo) "
  },
  {
    "questionNum": 7641,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചലച്ചിത്ര നിര്‍മാതാവും തിരകഥാകൃത്തും നടനുമായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജെ.സി.ദാനിയേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7642,
    "questionText": " 1952-ൽ കുഷ്ഠരോഗികളുടെയും അനാഥരുടെയും സംരക്ഷണത്തിനായി ബാബാ ആംതെ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം? ",
    "answerText": " ആനന്ദവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7643,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ചിഹ്നത്തിലെ അഞ്ച് വളയങ്ങളിൽ കറുപ്പുവളയം ഏതു ഭൂഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7644,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കരിങ്കൽ നിർമ്മിത അണക്കെട്ടായ നാഗാർജുനസാഗർ ഏതു നദിയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 7645,
    "questionText": " മനോൻ മണിയം സുന്ദരൻ പിള്ളയുടെ സഹായത്തോടെ തൈക്കാട് അയ്യർ സ്ഥാപിച്ച ആത്മീയ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ശൈവപ്രകാശ സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 7646,
    "questionText": " ഗോഖലെയുടെ സെർവന്‍റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റിയുടെ മാതൃകയിൽ രൂപം കൊണ്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " എൻ.എസ്.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7647,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപണിയിലെ നാനോ കാർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാറ്റാ മോട്ടോർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7648,
    "questionText": " ടെന്നിസ് കോർട്ടിന്റെ നീളം എത്ര അടിയാണ്? ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 7649,
    "questionText": " ഓയിൽ ഒഫ് വിട്രിയോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7650,
    "questionText": " മുദ്രരാക്ഷസം എന്ന സംസ്കൃത നാടകം രചിച്ചത്?: ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7651,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ ശബ്ദം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന തൊണ്ടയിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ലാ​റി​ങ്ക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7652,
    "questionText": " കാർഗിൽ ഏതു നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " സുരു "
  },
  {
    "questionNum": 7653,
    "questionText": " ഒളിംബിംക്സിൽ ഫൈനൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " . പി.ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 7654,
    "questionText": " ക്യൂബ കണ്ടെത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " കൊളംബസ് 1492 "
  },
  {
    "questionNum": 7655,
    "questionText": " മുരാരി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ആഴക്കടൽ മൽസ്യ ബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 7656,
    "questionText": " മഗ്സാസെ അവാർഡും ഭാരതരത്നവും ലഭിയ ആര്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ (1962;1980) "
  },
  {
    "questionNum": 7657,
    "questionText": " സിഡിയിൽ കാണുന്ന മഴവിൽ നിറങ്ങൾക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ (Diffraction) "
  },
  {
    "questionNum": 7658,
    "questionText": " ജുസ്റ്റിസ്. പരീതുപിള്ള കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് ബോട്ടബാകടം "
  },
  {
    "questionNum": 7659,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്. നാരായണക്കുറുപ്പ് കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കുമരകം ബോട്ടപകടം "
  },
  {
    "questionNum": 7660,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് തോമസ് p ജോസഫ് കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മാറാട് കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 7661,
    "questionText": " അറ്റ്ലാന്റിക് ചാർട്ടർ - 1941ൽ ഒപ്പുവച്ച നേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ റൂസ്‌വെൽറ്റ് (യു.എസ്. പ്രസിഡന്‍റ് ) & വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ (ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ) "
  },
  {
    "questionNum": 7662,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് SK ഫുക്കാൻ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " തെഹൽക "
  },
  {
    "questionNum": 7663,
    "questionText": " യെമന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സാന "
  },
  {
    "questionNum": 7664,
    "questionText": " നാനാവതി &KG ഷാ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഗുജ്‌റാത് കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 7665,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് സുൽത്താൻപൂർ എന്ന് പേര് മാറ്റിയ നഗരം? ",
    "answerText": " വാറംഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7666,
    "questionText": " BN ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " തെലുങ്കാന രൂപീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7667,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകൾക്കുള്ളിൽ രക്തം കട്ട പിടിക്കുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ത്രോംബോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7668,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7669,
    "questionText": " കൊളംബസ് സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പലുകൾ? ",
    "answerText": " സാന്റ മരിയ; പിന്റ; നീന "
  },
  {
    "questionNum": 7670,
    "questionText": " ലക്കടവല കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ദരിദ്രരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 7671,
    "questionText": " മാമ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീവല്ലഭൻ കോത "
  },
  {
    "questionNum": 7672,
    "questionText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ നദി (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 7673,
    "questionText": " കേരള പോലിസ് അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മപുരം - ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7674,
    "questionText": " മീനാകുമാരി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മൽസ്യ ബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 7675,
    "questionText": " മാധവ്ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പശിമഘട്ട പരിസ്ഥിതി "
  },
  {
    "questionNum": 7676,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ പരിധിയിലും താഴ്ന്ന ശബ്ദം? ",
    "answerText": " ഇൻ​ഫ്രാ​സോ​ണി​ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7677,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്ന് കൊച്ചി തുറമുഖത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദിവാൻ ആർ.കെ ഷൺമുഖം ഷെട്ടി 1936 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7678,
    "questionText": " കസ്തൂരി രംഗൻ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മിറ്റി റിപ്പോർട് "
  },
  {
    "questionNum": 7679,
    "questionText": " വിസ്തീര്‍ണ്ണാടി സ്ഥാനത്തില്‍ കേരളത്തിന്‍റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 7680,
    "questionText": " വളപട്ടണം നദിയെയും കവ്വായി കായലിനെയും ബന്ധിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7681,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 7682,
    "questionText": " തുർക്ക്മെനിസ്ഥാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " തുർക്ക്മെൻ മനാത് "
  },
  {
    "questionNum": 7683,
    "questionText": " ലോക മാതൃദിനം ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മേയ് മാസത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ഞായറാഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 7684,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ഐസോടോപ്പുകളുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7685,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് വർമ്മ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി വധം "
  },
  {
    "questionNum": 7686,
    "questionText": " തുരുമ്പിച്ച ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 7687,
    "questionText": " ലിബർഹാൻ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7688,
    "questionText": " നരസിംഹം കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ബാങ്കിങ് പരിഷ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7689,
    "questionText": " കുടി അരശ് എന്ന വാരികയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഇ.വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7690,
    "questionText": " ജലത്തിന്‍റെ കാഠിന്യം മാറ്റാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7691,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക വേലിയേറ്റ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കാണ്ട് ല "
  },
  {
    "questionNum": 7692,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7693,
    "questionText": " ദിനേശ് ഗോ സ്വാമി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " തെരെഞ്ഞെടുപ്പ് പരിഷ്‌കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7694,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ സമുദ്രത്തിന്‍റെ അധിപൻ;മൂറുകളുടെ രാജാവ് എന്നീ ബിരുദങ്ങൾ സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ IV "
  },
  {
    "questionNum": 7695,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ പ്രോവിൻസുകളിൽ ദ്വി ഭരണ സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണ പരിഷ്കാരം? ",
    "answerText": " മോണ്ടേഗു - ചെംസ്‌ഫോർഡ് പരിഷ്ക്കാരം 1919 "
  },
  {
    "questionNum": 7696,
    "questionText": " സർക്കാരിയാ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര -State ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7697,
    "questionText": " സ്റ്റീറോയിഡ് വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 7698,
    "questionText": "  കേന്ദ്ര പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.കെ ക്രുഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7699,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പഴനിഎന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് സുബ്രഹ്മണ്യ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7700,
    "questionText": " കെപിഎസിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 7701,
    "questionText": " രാജ ചെല്ലയ്യ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " നികുതി പരിഷ്‌കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7702,
    "questionText": " സമുദ്ര ഗുപ്തന്‍റെ മന്ത്രിയായിരുന്ന ബുദ്ധപണ്ഡിതന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " വസുബന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 7703,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും പാകിസ്ഥാനേയും തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ? ",
    "answerText": " റാഡ് ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 7704,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വർണ്ണ നിക്ഷേപം കൂടുതലുള്ള സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 7705,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് 'ബംഗ്ലാമാ'? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്. "
  },
  {
    "questionNum": 7706,
    "questionText": " പുരുഷ സിംഹം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 7707,
    "questionText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 7708,
    "questionText": " ലോക കാലാവസ്ഥ പഠന സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജ​നീവ "
  },
  {
    "questionNum": 7709,
    "questionText": " അശോക് മേത്ത കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 7710,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടേയും ഇലക്ട്രോണുളുടേയും ആകെ തുക? ",
    "answerText": " മാസ് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 7711,
    "questionText": " ജൈനൻമാരുടെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " മഗധി "
  },
  {
    "questionNum": 7712,
    "questionText": " പാഗൽ പാദുഷ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 7713,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പൂക്കളുടെ താഴ്വര കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 7714,
    "questionText": " 2012ൽ രൂപീകൃതമായ യു.എൻ. ഹരിത കാലാവസ്ഥാഫണ്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇ​ഞ്ചി​യോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7715,
    "questionText": " മറാത്താ മാക്യവല്ലി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബാലാജി വിശ്വനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 7716,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ വിമാനം? ",
    "answerText": " സോളാർ ഇംപൾസ്-2 (സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7717,
    "questionText": " മൂന്നു വ്യത്യസ്ത സിനിമകള്‍ കൂട്ടിച്ചേര്‍ത്ത് ഒറ്റ സിനിമയായി അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചിത്രമേള "
  },
  {
    "questionNum": 7718,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കരംചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7719,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1997ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7720,
    "questionText": " തലച്ചോറിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഫ്രിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7721,
    "questionText": " മുംബൈ ബോംബർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7722,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകാൾ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഫെ​ബ്രു​വ​രി 16​ന് "
  },
  {
    "questionNum": 7723,
    "questionText": " അഷ്ട ദിഗ്ഗജങ്ങള്‍ ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7724,
    "questionText": " ചൈനയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആരംഭിക്കുന്ന ഏഷ്യൻ അടിസ്ഥാന സൗകര്യ നിക്ഷേപ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " AllB (Asian Infrastructure Investment Bank )"
  },
  {
    "questionNum": 7725,
    "questionText": " കടൽ കുതിര എന്നറിയപ്പെടുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോ കാമ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7726,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന് പുറത്തു കടക്കുവാൻ ആവശ്യമായ പലായനപ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 13.6 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7727,
    "questionText": " കോത്താരി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 7728,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കര അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 7729,
    "questionText": " Dr. S. രാധാകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 7730,
    "questionText": " മൽഹോത്ര കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഇൻഷുറൻസ് പരിഷ്‌കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 7731,
    "questionText": " വോയ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്ന പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 7732,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാട്യം (കണ്ണൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 7733,
    "questionText": " മണ്ഡൽ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പിന്നോക്കസമുദായ സംവരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7734,
    "questionText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ കൊല്ലപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 2007 ഡിസംബർ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 7735,
    "questionText": " സച്ചാർ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മുസ്ലിം സംവരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7736,
    "questionText": " പാലോളി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂനപക്ഷ സമുദായ സംവരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7737,
    "questionText": " ഫസൽ അലി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 1956ലെ ഭാഷ പുനഃസങ്കടന "
  },
  {
    "questionNum": 7738,
    "questionText": " യശ്പാൽ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പ്രൈമറി edn "
  },
  {
    "questionNum": 7739,
    "questionText": " പോർച്ചുഗലിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 7740,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് വികാരമുണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജെ.​സി. ബോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7741,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ട്രൈബൽ റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി(ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7742,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് AS ആനന്ദ് കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7743,
    "questionText": " കോൾ ബർഗിന്‍റെ മേൽനോട്ടത്തിൽ സ്ഥാപിതമായ കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി - 1664 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7744,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പിയാർഡിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7745,
    "questionText": " YVChandrachood കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് കോഴ വിവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 7746,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ഖില്‍ജിയുടെ സേനാനായകന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " മാലിക് കഫൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7747,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ലഭ്യമായ ഓക്സിജന്‍റെ 85% വും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സസ്യവർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ആൽഗകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7748,
    "questionText": " ലൂയി XIV ന്‍റെ പ്രസിദ്ധനായ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കോൾ ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7749,
    "questionText": " ഗ്യാൻ പ്രകാശ് കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചസാര കുംഭകോണം "
  },
  {
    "questionNum": 7750,
    "questionText": " AD 1001 ൽ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച തുർക്കി ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നി (അബ്ദുൾ ഖാസിം മുഹമ്മദ് ഗസ്നി ) "
  },
  {
    "questionNum": 7751,
    "questionText": " മോഹൻകുമാർ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കല്ലുവാതുക്കൽ മദ്യ ദുരന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 7752,
    "questionText": " സുബ്രമണ്യം കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " പീഡിത വ്യവസായങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7753,
    "questionText": " അലാഗ് കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " UPSC exam"
  },
  {
    "questionNum": 7754,
    "questionText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ഉപകരണമായ ക്രസ്‌കോഗ്രാഫ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെ.​സി. ബോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7755,
    "questionText": " 1746ലെ പുറക്കാട് യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയും കായംകുളം രാജാവും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7756,
    "questionText": " തെലുങ്ക് കവിതയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അല്ല സാനി പെദണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 7757,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യ ഔദ്യോഗിക പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാം സുഭഗ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7758,
    "questionText": " മേരുസ്വാമി ആരുടെ സദസ്സിലെ പ്രമുഖ സംഗീതജ്ഞനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7759,
    "questionText": " UC ബാനർജി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഗോദ്ര സംഭവം പുനഃ അന്വേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 7760,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കുശാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കജുലാ കാഡ് ഫിസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7761,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം? ",
    "answerText": " പണിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 7762,
    "questionText": " രജ്ഞിത്ത് സാഗർ (തെയിൽ അണക്കെട്ട്) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " രവി നദി (പഞ്ചാബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 7763,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് O Sha കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ പ്രൊജക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7764,
    "questionText": " മോത്തിലാൽ &വോറ കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയത്തിലെ ക്രിമിനൽ വത്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 7765,
    "questionText": " നാനാവതി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 1984ലെ സിഖ് കൂട്ടക്കൊല "
  },
  {
    "questionNum": 7766,
    "questionText": " ഉദ്ദീപനദിശയുമായി ബന്ധമില്ലാത്ത ചലനം? ",
    "answerText": " നാ​സ്റ്റി​ക് ച​ല​നം "
  },
  {
    "questionNum": 7767,
    "questionText": " AD 1431 ൽ ജീവനോടെ അഗ്നിക്കിരയാക്കപ്പെട്ട ഫ്രഞ്ച് വനിത? ",
    "answerText": " ജോവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7768,
    "questionText": " മുഖർജി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ തിരോധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 7769,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടൂറിസ്റ്റ് ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 7770,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് C S ധർമാധികാരി കമ്മീഷൻ എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സ്ത്രീകൾക്കെതിരെയുള്ള കുറ്റകൃത്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7771,
    "questionText": " ലഖ്നൗ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ഗോമതി "
  },
  {
    "questionNum": 7772,
    "questionText": " ഏറ്റവും താഴ്ന്ന തിളനിലയുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹിലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 7773,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ ശ്വാസകോശം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റൽ സേവിങ് ബാങ്ക് എടിഎം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ (2014 ഫെബ് 27) "
  },
  {
    "questionNum": 7775,
    "questionText": " മൈസൂർ സംസ്ഥാനം കർണ്ണാടക എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 7776,
    "questionText": " അക്വാസ്ട്ടിക്സ് എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ശബ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 7777,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്കു നോമിനേറ്റു ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ നടി? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 7778,
    "questionText": " 1925 ല്‍ കാൺപൂരില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 7779,
    "questionText": " ‘കിം’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 7780,
    "questionText": " ട്രൈക്കോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " തലമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 7781,
    "questionText": " ഹോമിയോപ്പതി ചികിത്സാ സമ്പ്രദായം വികസിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ ഹാനിമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7782,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സമാധിയായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കേദാർനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 7783,
    "questionText": " ചുണാമ്പ് വെള്ളത്തെ പാല്‍നിറമാക്കുന്ന വാതകമാണ്? ",
    "answerText": " കാര്‍ബണ്‍ ഡൈ യോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7784,
    "questionText": " ഓറോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " പര്‍വ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 7785,
    "questionText": " 1935 ൽ തിരുവണ്ണൂർ കോട്ടൺ മിൽ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7786,
    "questionText": " ലിംനോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 7787,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വ ആകർഷണ ദിശയിൽ വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത? ",
    "answerText": " ജി​യോ​ട്രോ​പി​സം "
  },
  {
    "questionNum": 7788,
    "questionText": " കോഴിമുട്ട വിരിയാൻ വേണ്ട സമയം? ",
    "answerText": " 21 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 7789,
    "questionText": " അന്യവസ്തുക്കളുമായുള്ള സമ്പർക്കത്താൽ ഉത്തേജിതമായി ഒരു അവയവത്തിലുണ്ടാകുന്ന ചലനം? ",
    "answerText": " ഹാ​പ്റ്റോ​ട്രോ​പി​സം "
  },
  {
    "questionNum": 7790,
    "questionText": " വെക്സിലോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 7791,
    "questionText": " മേര്‍മിക്കോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഉറുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 7792,
    "questionText": " 'സാൻഡൽവുഡ് ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു ഭാഷയിലെ സിനിമാ വ്യവസായമാണ്‌? ",
    "answerText": " കന്നഡ "
  },
  {
    "questionNum": 7793,
    "questionText": " പാതോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 7794,
    "questionText": " അരുണൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7795,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാന്‍ സഹായിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 7796,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കമ്മിറ്റിയുടെ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7797,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് എജ്യൂക്കേഷൻ സൊ സൈറ്റി (1945) മുംബൈ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 7798,
    "questionText": " അരാക്നോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ചിലന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 7799,
    "questionText": " ഒഫിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " പാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 7800,
    "questionText": " ചേരിചേരാപ്രസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 7801,
    "questionText": " ഫ്രിനോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് "
  },
  {
    "questionNum": 7802,
    "questionText": " പോമോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 7803,
    "questionText": " ഓസ്റ്റിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " അസ്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 7804,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെയും കാര്‍ബണ്‍ മോണോക്സൈഡിന്‍റെയും മിശ്രിതം? ",
    "answerText": " വാട്ടര്‍ ഗ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7805,
    "questionText": " അഷ്ടാംഗഹൃദയത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7806,
    "questionText": " ബാഗുകൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പോ​ളി​ത്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7807,
    "questionText": " ഹെമറ്റോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 7808,
    "questionText": " നീതി ആയോഗ് ഔദ്യോഗികമായി നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 2015 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 7809,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ഓസ്കാർ നോമിനേഷൻ ലഭിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " മദർ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7810,
    "questionText": " സ്പീലിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 7811,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലോക്സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് ( ജമ്മു - കാശ്മീർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 7812,
    "questionText": " സെന്റ് ജോര്‍ജ്ജ് കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 7813,
    "questionText": " ഒഫ്താല്‍മോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 7814,
    "questionText": " ‘സെനറ്റ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7815,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍; ഓക്സിജന്‍ എന്നീ വാതകങ്ങള്‍ക്ക് ആ പേര് നല്‍കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ലാവോസിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7816,
    "questionText": " ക്യാമറ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൾക്കർ ഈസ്റ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7817,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആദിവാസി പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 7818,
    "questionText": " ഹൈപ്നോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഉറക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 7819,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്രത്തിന്‍റെ സുവർണ്ണ ജൂബിലിയിൽ ആരംഭിച്ച പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി 1997- 2002 "
  },
  {
    "questionNum": 7820,
    "questionText": " കുത്തബ് മീനാറിന്‍റെ പണി പൂര്‍ത്തിയാക്കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇല്‍ത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 7821,
    "questionText": " ഒനീരിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വപ്നം "
  },
  {
    "questionNum": 7822,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ സ്വതന്ത്രമായി ജീവിക്കുന്ന സൂക്ഷ്മജീവി? ",
    "answerText": " മൈക്കോപ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 7823,
    "questionText": " അവർണർക്കും വേദാന്തം പഠിക്കാം എന്ന് സ്ഥാപിച്ച ചട്ടമ്പിസ്വാമി കളുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " വേദാധികാര നിരൂപണം "
  },
  {
    "questionNum": 7824,
    "questionText": " ഹെര്‍പ്പറ്റോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഉരഗങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7825,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ ഇന്ത്യ വിട്ടു പോയ വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 7826,
    "questionText": " അന്ത്രോപോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " മനുഷ്യ വര്‍ഗ്ഗം "
  },
  {
    "questionNum": 7827,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പോലീസ് സമ്പ്രദായം കൊണ്ടുവന്ന ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 7828,
    "questionText": " നെഹ്റുവിന്‍റെ അനന്ദഭവനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7829,
    "questionText": " ‘ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസ്’ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ക്രിസ്തുമത സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1599
  },
  {
    "questionNum": 7830,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7831,
    "questionText": " റൈനോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " മൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 7832,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി എത്ര പ്രാവശ്യം കേരളം സന്ദർശിച്ചു? ",
    "answerText": " 5 പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 7833,
    "questionText": " നിഫോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 7834,
    "questionText": " ജനിതക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7835,
    "questionText": " ടി.കെ.മാധവന്‍ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെട്ടിക്കുളങ്ങര "
  },
  {
    "questionNum": 7836,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇന്റർനെറ്റ് സർവ്വീസ് തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " വി.എസ് എൻ എൽ ( വിദേശ് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ് - 1995 ആഗസ്റ്റ് 14 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7837,
    "questionText": " ഖിൽജി രാജവംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 7838,
    "questionText": " പോളിത്തീൻ കത്തിക്കുമ്പോൾ പുറത്തുവരുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഡ​യോ​പ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7839,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ കുതിര? ",
    "answerText": " കാന്തക "
  },
  {
    "questionNum": 7840,
    "questionText": " സലീം അലിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ഒരു കുരുവി യുടെ പതനം "
  },
  {
    "questionNum": 7841,
    "questionText": " പെറുവിലെ പ്രധാന ഗൊറില്ല സംഘടന? ",
    "answerText": " ഷൈനിങ് പാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 7842,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരക കലാനിലയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 7843,
    "questionText": " അച്ചുത ദേവരായരുടെ കാലത്ത് വിജയനഗരം സന്ദർശിച്ച പോർച്ചുഗീസുകാരനായ കുതിര വ്യാപാരി? ",
    "answerText": " ഫെർനാവോ ന്യൂനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7844,
    "questionText": " മികച്ച കർഷകന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 7845,
    "questionText": " ട്രൈബൽ കൾച്ചറൽ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിൽവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 7846,
    "questionText": " നെഫോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " മേഘം "
  },
  {
    "questionNum": 7847,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ ഹൃദയമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.ജോസ് ചാക്കോ പെരിയപ്പുറം ( കൊച്ചിൻ മെഡിക്കൽ ട്രസ്റ്റ് ഹോസ്പിറ്റലിൽ- 2003 മെയ് 13 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7848,
    "questionText": " അറ്റോമിക നമ്പര്‍ 100 ആയ മുലകം ? ",
    "answerText": " ഫെര്‍മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 7849,
    "questionText": " ബുദ്ധി; ചിന്ത; ഭാവന; വിവേചനം; ഓർമ്മ ; ബോധം എന്നിവയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 7850,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബുദ്ധമത വിശ്വാസികളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 7851,
    "questionText": " വിഷ്വൽ വയലറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " അയഡോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7852,
    "questionText": " pH ന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " പൊട്ടൻഷ്യൽ ഓഫ് ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7853,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ - ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഇരുട്ടിനെ ശപിക്കുന്നതിനോക്കൾ നല്ലത് ഒരു മെഴുകുതിരി എങ്കിലും തെളിക്കുന്നതാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 7854,
    "questionText": " lNA (ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമി) യുടെ ആദ്യ കമാൻഡർ ഇൻ ചീഫ്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ മോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7855,
    "questionText": " നെഫ്രോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7856,
    "questionText": " ഡെമോഗ്രാഫി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ജനസംഖ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 7857,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്രത്തിനായുള്ള യുദ്ധത്തിൽ അമേരിക്കയിലെ 13 സ്റ്റേറ്റുകളിലെ സംയുക്തസേനയെ നയിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്‌ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7858,
    "questionText": " കാലിയോഗ്രാഫി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " കൈയക്ഷരം "
  },
  {
    "questionNum": 7859,
    "questionText": " കാലിയോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " പക്ഷികൂട് "
  },
  {
    "questionNum": 7860,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗത്തിന്‍റെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 7861,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ വിന്‍റെ ജന്മശതാബ്ദിയില്‍ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " ശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7862,
    "questionText": " ക്യൂരിയോസിറ്റി ഇറങ്ങിയ ചൊവ്വയിലെ ഗർത്തം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗേൽ ക്രേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 7863,
    "questionText": " ജിലാട്ടോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ചിരി "
  },
  {
    "questionNum": 7864,
    "questionText": " ചിറോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 7865,
    "questionText": " മൈക്കോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7866,
    "questionText": " സെഫോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇലക്ഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 7867,
    "questionText": " ലോക വാർത്താവിനിമയ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 7868,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ട നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 7869,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ പുലയ മഹാസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7870,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രാദേശിക രാജാക്കൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കുറുനില മന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 7871,
    "questionText": " ആരുടെയെല്ലാം സൈന്യങ്ങളാണ് ഒന്നാം തറൈൻയുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റുമുട്ടിയത്? ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാൻ; മുഹമ്മദ് ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 7872,
    "questionText": " ചേര ഭരണകാലത്ത് 'പൊലിപ്പൊന്ന്' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വിൽപ്പന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 7873,
    "questionText": " ഒരു ദ്രാവകം അതിദ്രാവകം ആയി തീരുന്ന താപനില? ",
    "answerText": " ലാംഡ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7874,
    "questionText": " വഞ്ചിപ്പാട്ട് വൃത്തത്തില്‍ ആശാന്‍ രചിച്ച ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " കരുണ "
  },
  {
    "questionNum": 7875,
    "questionText": " ഇറാഖിന്‍റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 7876,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 7877,
    "questionText": " ചെമ്മീന്‍ ഇംഗ്ലീഷ് ചലച്ചിത്രമാക്കിയ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " ഇസ്മായില്‍ മര്‍ച്ചന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7878,
    "questionText": " കോഴിക്കോട്ടുള്ള അകലാപ്പുഴ കായലിനെ കുറ്റ്യാടിപ്പുഴയുമായി ബന്ധിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പയ്യോളി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7879,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ പ്രായം? ",
    "answerText": " 460 കോടി വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 7880,
    "questionText": " ജിയോളജിക്കൽ സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്മാരകമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ലാറ്ററൈറ്റ് കുന്ന്? ",
    "answerText": " അങ്ങാടിപ്പുറം ലാറ്ററൈറ്റ് കുന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 7881,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം എന്ന് പാർലിമെന്റ് പാസ്‌ ആക്കി ",
    "answerText": " 2005 ജൂൺ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 7882,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ നിർജ്ജീവ അഗ്നിപർവ്വതം? ",
    "answerText": " നാർകോണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 7883,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം എന്ന് മുതൽ നിലവിൽ വന്നു ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 7884,
    "questionText": " കെ.കരുണാകന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " “പതറാതെ മുന്നോട്ട്” "
  },
  {
    "questionNum": 7885,
    "questionText": " അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മീഷൻ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 7886,
    "questionText": " വിവരങ്ങൾ ശേഖരിക്കാൻ ഉള്ള അപേക്ഷയിൽ പതിക്കേണ്ടത് ____ രൂപയുടെ കോടതി മുദ്ര ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 7887,
    "questionText": " ധാതു സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 7888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കമാന അണക്കെട്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 7889,
    "questionText": " പബ്ലിക്‌ ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർക്ക് അപേക്ഷ പ്രോസസ്സ് ചെയ്യാൻ എടുക്കുന്ന പരമാവധി സമയം ",
    "answerText": " 1മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 7890,
    "questionText": " ഒരു വ്യക്തിയുടെ ജീവനെയോ, സ്വാത്തിനെയോ, സ്വാതന്ത്രത്തിനെയോ ബാധിക്കുന്ന വിവരം ആണെങ്കിൽ ___ മണിക്കുർനകം മറുപടി പറയണം ",
    "answerText": 48
  },
  {
    "questionNum": 7891,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ കമ്മിഷൻ അസ്തനാം ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 7892,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാസ്സാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് (1997) "
  },
  {
    "questionNum": 7893,
    "questionText": " പ്രഥമ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ ",
    "answerText": " വജഹദ്‌ ഹബീബുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 7894,
    "questionText": " പാർലിമെന്റ് പാസ്‌ ആകിയ വിവര അവകാശ നിയമം ബാധകം അല്ലാത്ത സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജമ്മു കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 7895,
    "questionText": " ആക്കിലസിന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ നാടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പ്രോമിത്യൂസ്; അഗയനോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7896,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ലോകത്തിലെ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 7897,
    "questionText": " വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർനെ നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7898,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭരത് അവാര്‍ഡ് നേടിയ നടന്‍? ",
    "answerText": " പി.ജെ.ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 7899,
    "questionText": " തെക്ക് കിഴക്കൻ സ്പെയിനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന പ്രാദേശിക വാതം? ",
    "answerText": " മിസ്ട്രൽ (Mistral) "
  },
  {
    "questionNum": 7900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽത്തൊട്ടി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 7901,
    "questionText": " വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ കാലാവധി ",
    "answerText": " 5വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7902,
    "questionText": " കേരളാ സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മിഷൻ രൂപീകൃതമായത് ",
    "answerText": " 2005 ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 7903,
    "questionText": " ജൂതശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 7904,
    "questionText": " പൈപ്പുകളും മറ്റും നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.​വി.​സി "
  },
  {
    "questionNum": 7905,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശമുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7906,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ ബിംബമാണ് 'അഥീനാ ദേവി'? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 7907,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ യും കമ്മിഷൻ നെയും നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 7908,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ കമ്മിഷൻ കേരളത്തിലെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 7909,
    "questionText": " പാറ്റഗോണിയ മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7910,
    "questionText": " ഒറ്റ സ്ത്രീ പോലും അഭിനയിക്കാത്ത പ്രശസ്തമായ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " മതിലുകള്‍(അടൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 7911,
    "questionText": " പബ്ലിക്‌ സർവീസ് കമ്മിഷൻകുറിച്ച് ഭരണഘടന വകുപ്പ്‌ അനുച്ഛേദം ",
    "answerText": 315
  },
  {
    "questionNum": 7912,
    "questionText": " യൂണിയൻ പബ്ലിക്‌ സർവീസ് കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ അംഗങ്ങൾ നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 7913,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന്റെ 50-ാം വാർഷികം ആഘോഷിക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐ.കെ. ഗുജ്‌റാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7914,
    "questionText": " National Buffalo Research Institute സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിസ്സാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7915,
    "questionText": " മഹാവിഷ്ണുവിന്റെ അവസാനത്തെ അവതാരം? ",
    "answerText": " കൽക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 7916,
    "questionText": " മുട്ടത്തോട് നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7917,
    "questionText": " കെ. കേളപ്പൻ അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 1971 ഒക്ടോബർ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 7918,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ സുരക്ഷിതമായി ഇറങ്ങിയ ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " ലൂണാ IX (1966) "
  },
  {
    "questionNum": 7919,
    "questionText": " മെറിറ്റ് സംവിദാനത്തിലെ കാവൽകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " UPSC"
  },
  {
    "questionNum": 7920,
    "questionText": " സംസ്ഥാന PSC ചെയർമാൻ അംഗങ്ങൾ നിയമിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 7921,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെയുള്ള വഴിയുള്ള പരാഗണം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 7922,
    "questionText": " UPSC അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി ",
    "answerText": " 6 വർഷം അല്ലേൽ 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7923,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് റാപ്പറുകൾ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 7924,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ (1959 ഒക്ടോബർ 2 ന് രാജസ്ഥാനിലെ നാഗുർ ജില്ലയിൽ ജവഹർലാൽ നെഹൃ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തു ) "
  },
  {
    "questionNum": 7925,
    "questionText": " പിറന്ന നാടും പെറ്റമ്മയും സ്വർഗ്ഗത്തേക്കാൾ മഹത്തരം എന്ന പ്രമാണവാക്യം ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ യാണ്? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7926,
    "questionText": " സംസ്ഥാന psc അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി ",
    "answerText": " 6 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 62 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 7927,
    "questionText": " ഇലക്കറികളിൽ നിന്നും ധാരാളമായി ലഭിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 7928,
    "questionText": " കേരള psc ആദ്യ ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " ഇ കെ വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7929,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ എത്രാമത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറലാണ് അന്റോണിയോ ഗുട്ടറസ്? ",
    "answerText": " ഒൻപത് "
  },
  {
    "questionNum": 7930,
    "questionText": " സോളാർ പാനലിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന മിറർ? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 7931,
    "questionText": " പശ്ചിമ ബംഗാളിലെ നിയമസഭാ മന്ദിരം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റൈറ്റേഴ്സ് ബിൽഡിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7932,
    "questionText": " പറങ്കികൾ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7933,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിൽ ഗവേഷണം നടത്തുന്ന സ്ഥാപനമാണ് നാറ്റ് പാക്ക്? ",
    "answerText": " ഗതാഗതം "
  },
  {
    "questionNum": 7934,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങിൽ പണ്ടകശാല സ്ഥാപിക്കാൻ ഇംഗ്ലിഷ് കാർക്ക് അനുവാദം നല്കിയ വേണാട് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഉമയമ്മ റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 7935,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 7936,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ത്രീ ഗോർജ്ജസ്- ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 7937,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും അവസാനമായി പുറത്തുപോയ യൂറോപ്യൻ ശക്തി? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7938,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7939,
    "questionText": " കുഞ്ഞമ്മയും കൂട്ടുകാരും ആര് രചിച്ച നോവലാണ്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 7940,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സാങ്കേതിക സഹായത്തോടെയാണ് 1955-ൽ ഭിലായ് സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 7941,
    "questionText": " ഗരിബി ഹഠാവോ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 7942,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കൽ ആര്യവൈദ്യശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പി.എസ്.വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 7943,
    "questionText": " താഴ്‌ന്ന ഊഷ്മാവ് അളക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രയോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 7944,
    "questionText": " G4 ന്‍റെ ആവശ്യങ്ങൾക്കെതിരെ നിൽക്കുന്ന രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " Uniting for consensus"
  },
  {
    "questionNum": 7945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധികൻ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 7946,
    "questionText": " എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനമാണ് ഫൾമിനോളജി? ",
    "answerText": " ഇടിമിന്നൽ "
  },
  {
    "questionNum": 7947,
    "questionText": " മോണോ സോഡിയം ഗ്ളൂട്ടമേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അജിനാമോട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 7948,
    "questionText": " ടുലിപ്പ് വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " കിർഗിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7949,
    "questionText": " വൈറസ് എന്ന പദത്തിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " വിഷം "
  },
  {
    "questionNum": 7950,
    "questionText": " സിസ്റ്റക്ടമി എന്ന ശസ്ത്രക്രിയയിൽ മാറ്റപ്പെടുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " മൂത്രസഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 7951,
    "questionText": " സാധാരണ ബൾബിൽ നിറയ്ക്കുന്ന വാതക മൂലകം? ",
    "answerText": " ആർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7952,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാലയുടെ നിർമ്മാണ മേൽനോട്ടം വഹിച്ച ജാപ്പനീസ് കമ്പനി? ",
    "answerText": " മിത്സുബിഷി ഹെവി ഇൻഡസ്ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7953,
    "questionText": " എന്താണ് ഡിഫ്രാക്ഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു അതാര്യവസ്തുവിനെ ചുറ്റി പ്രകാശം വളഞ്ഞു സഞ്ചരിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7954,
    "questionText": " മാംഗ്ളൂർ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " മംഗലാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 7955,
    "questionText": " ജീവിതസമരം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി. കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7956,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മൂല്യവർദ്ധിതനികുതി -VAT -Value Added Tax - ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന - 2003 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 7957,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 7958,
    "questionText": " സന്ദിഷ്ട വാദി എന്ന പത്രം കണ്ടു കെട്ടിയത്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7959,
    "questionText": " മഴവില്ലിന് കാരണം?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശപ്രകീർണനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7960,
    "questionText": " ആസാം റൈഫിൾസിന്‍റെ അസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 7961,
    "questionText": " പ്രകാശപ്രകീർണനം മൂലമുണ്ടാകുന്ന പ്രതിഭാസം ?\r\n",
    "answerText": " മഴവില്ല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7962,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടാത്ത വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " അതാര്യവസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7963,
    "questionText": " കോർണിയ വൃത്താകൃതിയിലല്ലെങ്കിൽ കണ്ണിനുണ്ടാകുന്ന ന്യൂനത? ",
    "answerText": " വിഷമദൃഷ്ടി (അസ്റ്റിഗ്മാറ്റിസം ) "
  },
  {
    "questionNum": 7964,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " മീരാഭായി - 1951 "
  },
  {
    "questionNum": 7965,
    "questionText": " എന്താണ് അതാര്യവസ്തുക്കൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടാത്ത വസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7966,
    "questionText": " ബുർക്കിനഫാസോയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " അപ്പർ വോൾട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 7967,
    "questionText": " ഭരണഘടയുടെ 356 ആർട്ടിക്കിൾ ഉപയോഗിച്ച് ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപതി ഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം (1959 ജൂലൈ 31) "
  },
  {
    "questionNum": 7968,
    "questionText": " നബാർഡ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 7969,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ആദ്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7970,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടുന്ന വസ്തുക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " സുതാര്യ വസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7971,
    "questionText": " എന്താണ് സുതാര്യ വസ്തുക്കൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തെ കടത്തിവിടുന്ന വസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7972,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1896 ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: റഹ്മത്തുള്ള സയാനി) "
  },
  {
    "questionNum": 7973,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം സാധാരണ നിരക്കിൽ നിന്നും ഉയരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർടെൻഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7974,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ഗുരു? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7975,
    "questionText": " ഇന്ത്യ രണ്ടാമത്തെ അണു പരീക്ഷണം (ഓപ്പറേഷൻ ശക്തി) നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1998 മെയ് 11; 13 "
  },
  {
    "questionNum": 7976,
    "questionText": " ചതുരാകൃതിയിലല്ലാത്ത ദേശീയ പതാകയുള്ള ഒരേയൊരു രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 7977,
    "questionText": " മനുഷ്യവർഗ്ഗത്തെകുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " അന്ത്രോപോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 7978,
    "questionText": " പരമഭട്ടാരക മഹാരാജാധിരാജ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " പ്രഭാകര വർദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7979,
    "questionText": " ആത്മീയ സഭ (1815) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 7980,
    "questionText": " ആകാശത്തിന്റെ നീലിമ ആഴക്കടലിന്റെ നിറം, ഉദയാസ്തമയങ്ങളിൽ സൂര്യൻ ചുവപ്പായി കാണപ്പെടുന്നത് എന്നിവയ്ക്ക് കാരണം?\r\n",
    "answerText": " വിസരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7981,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഖിലാഫത്ത് കോൺഫറൻസ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1919 സെപ്റ്റംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 7982,
    "questionText": " കവിത ചാട്ടവാറാക്കിയ കവി ആര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 7983,
    "questionText": " പദാർത്ഥത്തിന്‍റെ ആറാമത്തെ അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഫെർമിയോണിക്ക് കണ്ടൻസേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7984,
    "questionText": " ആഴക്കടലിന്റെ നിറം നീലയാകാനുള്ള കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വിസരണം (Scattering)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7985,
    "questionText": " ഉദയാസ്തമയങ്ങളിൽ സൂര്യൻ ചുവപ്പായി കാണപ്പെടുന്നതിനു\r\nകാരണം?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വിസരണം (Scattering)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7986,
    "questionText": " കേരളം ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്‍റെ ഏത് ഭാഗത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറ് "
  },
  {
    "questionNum": 7987,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്ന് പ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ എടുക്കുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 7988,
    "questionText": " കർണ്ണന്റെ ധനുസ്സ്? ",
    "answerText": " വിജയം "
  },
  {
    "questionNum": 7989,
    "questionText": " പ്രസ്സ് കൗണ്‍സി‍ല്‍ ആദ്യമായി നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 7990,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തി പോറസിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്നത് എത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഝലം (പഴയപേര്: ഹിഡാസ്പസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 7991,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിൽ നിൽക്കുമ്പോൾ ചൂട് അനുഭവപ്പെടാൻ കാരണം?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് രശ്മികളാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 7992,
    "questionText": " ലെവുലോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഫ്രക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 7993,
    "questionText": " സി.ഡി.യിലെ വാർണരാജി,നിഴലുകളുടെ അരിക് ക്രമരഹിതമായ കാണുന്നത് സൂര്യനുചുറ്റുമുള്ള വലയം ഇതെല്ലാം എന്തുമൂലമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ഡിഫ്രാക്ഷൻ മൂലമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 7994,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 7995,
    "questionText": " നക്ഷത്രാങ്കിത പതാക എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശിയ ഗാനം എത് രാജ്യത്തിന്‍റെയാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 7996,
    "questionText": " സി.ഡി.യിലെ വാർണരാജിക്ക് കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7997,
    "questionText": " നിഴലുകളുടെ അരിക് ക്രമരഹിതമായ കാണപ്പെടുന്നതിനു\r\nകാരണം?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7998,
    "questionText": " സൂര്യനുചുറ്റുമുള്ള വലയം കാണുന്നതിന് കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 7999,
    "questionText": " പ്രകാശം ഏറ്റവും കൂടുതൽ വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്നത് ശൂന്യതയിലാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫുക്കോർട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 8000,
    "questionText": " സസ്യകോശ ഭിത്തിക്ക് കട്ടി നൽകുന്ന വസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  }
]